<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>israël on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/isra%C3%ABl/</link>
    <description>Recent content in israël on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/isra%C3%ABl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La &amp;laquo;&amp;nbsp;Palestine&amp;nbsp;&amp;raquo; n&#39;existe pas et, surtout, n&#39;a jamais existé</title>
      <link>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</guid>
      <description>Un petit rappel pour les voyous mahométans incultes qui détruisent nos villes et agressent violemment des Français uniquement à cause de leur appartenance à une religion :
Les Etats arabes, l’ONU et ses organes, et dernièrement la Cour internationale de justice ont maintes fois prétendu que les Palestiniens seraient un peuple indigène — à tel point que presque tout le monde tient cela pour acquis. Le problème est que le peuple palestinien est un apatride de fabrication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La police ridiculisée par les voyous</title>
      <link>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</guid>
      <description>YouTube refuse l’accès des internautes non connectés à Google au lien de la vidéo des violences inouïes commises par des manifestants pro-« palestiniens » lors de la manifestation interdite, le 19 juillet dernier, par le préfet de police, me demandant de me connecter pour confirmer que j’ai plus de dix-huit ans.
Ils n’en exigent pas tant pour des scènes d’exécution capitale, de fornication ou de propagande évangélique non simulée. On est fondé à se demander si la restriction a été introduite à la demande du Gouvernement français explicitement, ou alors spontanément pour lui faire plaisir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pape François rompt spectaculairement avec les positions de ses prédécesseurs sur le conflit au Proche-Orient</title>
      <link>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 19:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</guid>
      <description>Le pape Benoit XVI était perçu come un ami d’Israël, malgré le fait qu’il avait été contraint, come tant d’Allemands de sa génération, à devenir membre des jeunessses hitlériennes. Et par son courageux discours à l’université de Ratisbonne, en 2006, il affirma résolument la vision traditionnelle catholique de la primauté de la raison et de la responsabilité individuelle dans la formation du sentiment religieux et des rapports juridiques entre individus. Ce discours de vérité et de fermeté lui valut l’hostilité d’une bonne prtie du monde arabo-mahométan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
