<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>catholicisme on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/catholicisme/</link>
    <description>Recent content in catholicisme on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2017 18:59:47 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/catholicisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>À propos de la régularisation canonique de la FSSPX</title>
      <link>/posts/a-propos-de-la-regularisation-canonique-de-la-fsspx/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 18:59:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-la-regularisation-canonique-de-la-fsspx/</guid>
      <description>Beaucoup d&amp;rsquo;observateurs extérieurs à la Fraternité sacerdotale Saint-Pie-X (FSSPX) guettent attentivement les quelques informations—dont, notamment, l’entretien de Mgr Bernard Fellay avec l&amp;rsquo;abbé Lorans sur Radio Courtoisie le 26 janvier 2017—qui filtrent concernant la régularisation canonique de cette dernière. Ils se figurent le plus souvent, comme le site italien Il Foglio qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit, en pratique, désormais d&amp;rsquo;un sujet assez simple, mais qu’il va provoquer une scission au sein de la FSSPX. Les mêmes s&amp;rsquo;imaginaient déjà qu&amp;rsquo;une scission spirituellement douloureuse, mais aussi logistiquement et humainement compliquée et coûteuse se serait produite en 2012 si le Pape n’avait pas, parallèlement, cédé aux pressions des adversaires de cette mesure en laissant s’enliser des discussions théologiques oiseuses, qui ont au demeurant rebondi tout aussi inutilement deux ans plus tard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre-Dame de la Merci</title>
      <link>/posts/notre-dame-de-la-merci/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 11:36:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/notre-dame-de-la-merci/</guid>
      <description>Ce matin à la sacristie, le prêtre à qui je m&amp;rsquo;apprêtais à servir la messe me demanda tout de go si je connaissais la signification de la fête du jour. Je dus confesser mon ignorance. Le bon abbé voulut bien m&amp;rsquo;éclairer, en me demandant de prier avec ferveur avec lui pour que Notre-Dame continue d&amp;rsquo;oeuvrer pour le soulagement des chrétiens du Proche-Orient aux mains de mahométans qui leur infligent des tourments qui n&amp;rsquo;ont rien à envier en 2015, dans le registre de l&amp;rsquo;honneur, à ceux des siècles passés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la sainte communion et des gants</title>
      <link>/posts/de-la-sainte-communion-et-des-gants/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 10:47:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/de-la-sainte-communion-et-des-gants/</guid>
      <description>La communion [est] bien différente dans son rite de ce qu&amp;rsquo;elle était il y a un demi-siècle. Jadis on s&amp;rsquo;agenouillait et un enfant de choeur tenait un plateau sous le visage du fidèle afin qu&amp;rsquo;aucune miette de l&amp;rsquo;hostie ne risquât de tomber à terre. À ce sujet, citons une plaisante anecdote. Il fallait alors communier les mains nues. Un curé, distribuant ainsi la communion, arriva devant une petite vieille qui, en raison du froid, portait de vieux gants de laine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carême 2015</title>
      <link>/posts/careme-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 14:42:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/careme-2015/</guid>
      <description>Seigneur Jésus, accordez-moi de vous aimer chaque jour davantage ; de renoncer sans retour, comme mes parrains s&amp;rsquo;y engagèrent le jour où vous m&amp;rsquo;avez fait pour toujours fils de Dieu, au démon et à ses oeuvres ; que la réalité de votre présence en moi m&amp;rsquo;illumine chaque jour de ma vie de votre grâce sanctifiante ; permettez que fortifié par la prière et par les sacrements que vous avez institués pour nous mener au Ciel, je vous ressemble vraiment davantage ; et enfin de tout faire pour que votre adorable Règne sur la terre, et plus particulièrement en France, soit pour moi, pour mes parents, mes amis et pour tous les hommes, un vrai prélude du moment où, par vos infinis mérites et protégés par la bienveillance de votre Sainte Mère, nous vous contemplerons enfin dans la gloire pour les siècles des siècles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fausses canonisations</title>
      <link>/posts/vingt-et-un-janvier/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 18:36:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/vingt-et-un-janvier/</guid>
      <description>Nous vous invitons au Service solennel que Nous célébrerons avec vous pour le repos de l’âme du Roi Louis XVI, quoique les prières funèbres puissent paraître superflues quand il s’agit d’un chrétien qu’on croit avoir mérité la palme du martyre, puisque Saint Augustin dit que l’Église ne prie pas pour les martyrs, mais qu’elle se recommande plutôt à leurs prières.
—Discours du Pape Pie VI prononcé au Consistoire secret du 11 juin 1793 suite à la mort du Roi Louis XVI le 21 janvier 1793.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces progressistes fous qui trouvent qu&#39;il y a trop de prêtres</title>
      <link>/posts/que-peut-la-messe-de-minuit-de-ce-soir-pour-le-bien-de-la-patrie/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 14:00:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/que-peut-la-messe-de-minuit-de-ce-soir-pour-le-bien-de-la-patrie/</guid>
      <description>Le plus haut moment de cette vie spirituelle de nos armées fut sans doute la Noël de 1914. Sur le front, il y eut des messes de minuit, des cultes protestants, des petits repas, une effusion de tous en tristesse, en joie, en espérances, en fraternité. La bataille ne s’arrêta pas mais elle fut traversée d’un rayon de paix. (…) Le plus souvent, les soldats calvinistes, trop isolés pour rien organiser, entrèrent dans la chapelle catholique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces progressistes fous qui trouvent qu&#39;il y a trop de prêtres</title>
      <link>/posts/ces-progressistes-fous-qui-trouvent-qu-il-y-a-trop-de-pretres/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 13:49:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ces-progressistes-fous-qui-trouvent-qu-il-y-a-trop-de-pretres/</guid>
      <description>A l’instar du mouvement « Ça suffit ! » à Coire, en Suisse alémanique […], une association de laïcs du Liechtenstein entend faire pression sur l’archevêque de Vaduz afin de faire « évoluer » le diocèse. A l’occasion du 17e anniversaire de la fondation de ce dernier, l’association « Pour une Eglise ouverte » a fait paraître, le 4 décembre 2014, dans les colonnes des journaux locaux, une lettre ouverte à l’ordinaire du lieu, Mgr Wolfgang Haas, ancien évêque de… Coire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mgr Williamson sur la validité des rites de Paul VI</title>
      <link>/posts/mgr-williamson-sur-la-validite-des-rites-de-paul-vi/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 22:08:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mgr-williamson-sur-la-validite-des-rites-de-paul-vi/</guid>
      <description>Prenez par exemple la Messe de Paul VI. Le nouveau Rite dans sa totalité diminue tellement l’expression de vérités catholiques essentielles (la Présence Réelle, le Sacrifice, le sacerdoce sacrificiel, etc. qu’il est tellement mauvais comme un tout qu’aucun prêtre ne doit l’utiliser ni aucun Catholique y assister. Mais cela ne signifie pas que cette partie de la Messe qu’est la Forme sacramentelle de la Consécration du pain et du vin soit mauvaise ou invalide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergoglio, le pape qui n&#39;aime pas les prêtres</title>
      <link>/posts/bergoglio-le-pape-qui-n-aime-pas-les-pretres/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2014 07:11:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bergoglio-le-pape-qui-n-aime-pas-les-pretres/</guid>
      <description>Le Pape Bergoglio, gros mangeur, entre au restaurant avec sa cohorte d’arrivistes cléricaux, à demi apostats afin de mieux grimper sans le fardeau de la foi sur les épaules. Il avance tumultueux et impérieux. Soudain il ralentit et jette son regard sur un pauvre petit prêtre en soutane, qui prend son repas assis à une table. Il le passe au scanner de ce regard froid que ceux qui lui sont proches mais pas intimes connaissent, lorsque les caméras s’éteignent, et puis d’un coup, poursuivant sa marche, et se tournant vers un des prétoriens il ordonne: « Ce prêtre-là ne me plaît pas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les évêques et les cardinaux, plus encore que les simples fidèles, se trouvent face à un terrible drame de conscience</title>
      <link>/posts/les-eveques-et-les-cardinaux-plus-encore-que-les-simples-fideles-se-trouvent-face-a%CC%80-un-terrible-drame-de-conscience/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 00:00:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-eveques-et-les-cardinaux-plus-encore-que-les-simples-fideles-se-trouvent-face-a%CC%80-un-terrible-drame-de-conscience/</guid>
      <description>Les évêques et les cardinaux, plus encore que les simples fidèles, se trouvent face à un terrible drame de conscience, bien plus grave que celui que durent affronter les martyrs anglais au XVIème siècle. En effet il s’agissait alors de désobéir à la plus haute autorité civile, le roi Henri VIII qui par son divorce créa un schisme avec l’Eglise romaine, tandis qu’aujourd’hui la résistance est à mener contre la plus haute autorité religieuse dans la mesure où elle dévierait de l’enseignement pérenne de l’Eglise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remarque très juste sur l&#39;affaire des divorcés &amp;laquo;&amp;nbsp; remariés&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 05:15:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</guid>
      <description>Remarque très juste de Athanase lue ce matin sur le Forum catholique :
Comme tout le monde communie à tout va, sans réfléchir sur ses conditions intérieures ni même sur ce que l’on va recevoir, on a forcément créé des frustrations pour les “exclus” du banquet mondain, alors qu’il aurait dû être celui de la vie éternelle…
La crise catéchétique et liturgique a eu des dégâts considérables en diffusant une attitude légère généralisée: des fidèles ne croient plus en la présence réelle, mais continuent à communier; les prêtres se gardent d’enseigner (certes, pas toujours); la notion de péché est évacuée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le confiteor avant la communion</title>
      <link>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</guid>
      <description>Fil intéressant dans le Forum catholique sur ce qui est très abusivement appelé le « second », voire le « troisième » confiteor entonné par le servant avant la communion des fidèles.
On sait que ce confiteor a été retiré des rubriques de la messe lors de la révision de 1962.
L&amp;rsquo;intérêt de ce fil tient surtout aux bêtises qui y sont dites, notamment par un prêtre, qui y affirme que la communion ferait partie de la messe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fausses canonisations</title>
      <link>/posts/fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 08:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sur le site du Saint-Siège: saint Pie X est canonisé depuis un demi-siècle, mais le fait n&amp;rsquo;y est pas mentionné. On s&amp;rsquo;est en revanche empressé de modifier les notices des nouveaux « saints » Jean XXIII et Jean-Paul II&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pape François rompt spectaculairement avec les positions de ses prédécesseurs sur le conflit au Proche-Orient</title>
      <link>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 19:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</guid>
      <description>Le pape Benoit XVI était perçu come un ami d’Israël, malgré le fait qu’il avait été contraint, come tant d’Allemands de sa génération, à devenir membre des jeunessses hitlériennes. Et par son courageux discours à l’université de Ratisbonne, en 2006, il affirma résolument la vision traditionnelle catholique de la primauté de la raison et de la responsabilité individuelle dans la formation du sentiment religieux et des rapports juridiques entre individus. Ce discours de vérité et de fermeté lui valut l’hostilité d’une bonne prtie du monde arabo-mahométan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mgr Fellay: &amp;laquo;&amp;nbsp;Il n&#39;y aura pas d&#39;accord. C&#39;est absolument impossible dans la situation actuelle.&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 06:04:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</guid>
      <description>Le 10 mai dernier, le site Rorate Caeli a fait état d’une rencontre entre le Pape et Mgr Fellay, prétendant, sans vouloir citer ses sources, qu’elle «ne serait pas fortuite » et que « le Pape François est déterminé à résoudre » la situation de la Fraternité Saint Pie X (FSSPX). La FSSPX avait aussitôt mis en ligne un communiqué démentant ces affirmations et, fait rarissime, le Saint-Siège a ensuite confirmé en tous points la version de la FSSPX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baratin incompréhensible du Pape sur les divorcés remariés</title>
      <link>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 12:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</guid>
      <description>Dans l’avion qui le ramenait de Terre Sainte, le pape François s’est à nouveau livré à son exercice favori, une interview impromptue à bâtons rompus.
Voici ses propos sur les divorces remariés, rapportés par le journal espagnol La Razon :
Je vous remercie pour la question sur les divorcés. Le synode sera sur la famille, ses problèmes, sur la richesse de la famille, la situation actuelle de la famille. La présentation liminaire faite par le cardinal Kasper comportait cinq chapitres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Billets à 18.000 euros et communion dans des gobelets en plastique: les dessous des fausses &amp;laquo;&amp;nbsp;canonisations&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 19:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sous le titre évocateur « Les agapes des courtisans », le blog The Eponymous Flower nous apprend que la « directrice » de la communication du Pape, Francesca Chaouqui, — qui semble avoir joué un rôle trouble dans l’abdication de Benoit XVI, — a vendu des billets à 18.000 euros pour permettre à quelques privilégiés d’assister, du haut d’une terrasse luxueusement aménagée, à la « canonisation » des papes de Jean XXIII et Jean-Paul II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non, le Concordat n&#39;a pas été violé en Guyane</title>
      <link>/posts/non-le-concordat-n-a-pas-ete-viole-en-guyane/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 12:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/non-le-concordat-n-a-pas-ete-viole-en-guyane/</guid>
      <description>Le site Aleteia nous apprend que le conseil général de Guyane ne versera plus les traitements de ses prêtres. Aleteia, comme le Salon beige qui a repris telle quelle l’information, titrant faussement &amp;ldquo;Guyane: l’Etat viole le Concordat&amp;rdquo;, n’a même pas fait le minimum de recherches pour vérifier ce que tout le monde devrait savoir : le Concordat de 1801 ne s’est jamais appliqué en Guyane. Dans l’ensemble des colonies françaises, le régime des cultes a en effet toujours été défini par voie unilatérale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éducation sexuelle désordonnée: le lycée Gerson aurait mieux fait de lire Pie XI</title>
      <link>/posts/education-sexuelle-desordonnee/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 13:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/education-sexuelle-desordonnee/</guid>
      <description>Parler aux enfants de tout ce qui a trait aux sixième et neuvième commandements, sans veiller à ce qu&amp;rsquo;ils aient accès au secours de la grâce, — comme semble avoir tenté de le faire le lycée Gerson, — voilà la recette d&amp;rsquo;un échec assuré.
Voici ce qu&amp;rsquo;écrivait Pie XI à ce sujet en 1929 dans Divini illius magistri, son encyclique consacrée au thème de l&amp;rsquo;éducation chrétienne de la jeunesse :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’invraisemblable tentation de l’alliance de revers proposée aux catholiques par Farida Belghoul</title>
      <link>/posts/l-invraisemblable-alliance-de-revers/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 10:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-invraisemblable-alliance-de-revers/</guid>
      <description>Précision liminaire : l’objet de cet article, qui vient completer et, pour partie, répondre à la Lettre ouverte à Farida Belghoul récemment publiée sur Le Rouge et le Noir, est de poser sur le mahométanisme, examiné globalement, un regard catholique et de porter une appréciation sur l’opportunité de l’alliance circonstancielle que certains proposent de nouer avec lui ; le point de vue exprimé sur chacun des différents acteurs cités sera en revanche strictement cantonné au seul for externe, excluant tout jugement sur la nature et la valeur de leurs convictions et mérites personnels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prière pour la glorification de Mgr Marcel Lefebvre</title>
      <link>/posts/priere-pour-la-glorification-de-mgr-lefebvre/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 09:54:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/priere-pour-la-glorification-de-mgr-lefebvre/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baptême de l&#39;enfant d&#39;un couple de lesbiennes&amp;nbsp;: où est le problème&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 13:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</guid>
      <description>Yves Daoudal s’est récemment ému, sur son blog, à propos du baptême, célébré à Cordoba, de l’enfant de deux femmes lesbiennes :
Ce baptême a bien eu lieu, en la cathédrale de Cordoba, en Argentine. La marraine présidente n’était pas là mais avait envoyé une photo et des cadeaux. Le curé est tout content. Les journalistes aussi; et les militants LGBT ont gagné. Donc tout va bien dans le meilleur des mondes catholiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pape est très fort: il a mis trente-deux secondes pour se &amp;laquo;&amp;nbsp; confesser&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/le-pape-a-mis-trente-deux-secondes-pour-se-confesser/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 16:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-a-mis-trente-deux-secondes-pour-se-confesser/</guid>
      <description>Ceux qui s’extasient sur la confession en direct sur Youtube du Pape affirment qu’il « montre l’exemple ».
En effet, Sa Sainteté nous montre tout Elle a choisi de se présenter devant le prêtre en face-à-face, ce qui fait que le visage—et même le mouvement des lèvres—de ce dernier étaient visibles pour le monde entier, plutôt que de le faire sur les parties du confessionnal prévues pour cet usage sur le côté et grillagées afin de respecter le droit à l’anonymat réciproque, hautement souhaitable pour des raisons évidentes, du ministre comme du pénitent dans l’administration de ce sacrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé de Tanoüarn, prêtre traditionaliste, prône-t-il un syncrétisme spirituel catholique-mahométan&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/l-e%CC%81nigme-de-louis-xvii-n-est-aucunement-relance%CC%81e-par-l-adn/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 16:05:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-e%CC%81nigme-de-louis-xvii-n-est-aucunement-relance%CC%81e-par-l-adn/</guid>
      <description>Grotesque, cet article du Figaro ! J’invite tous ceux qui tweetent à propos de cette affaire à lire, notamment, le commentaire de Philippe Delorme sous l’article :
Le profil de Hugues de Bourbon-Naundorff démontre clairement qu’il n’est pas un Bourbon. Tout au plus il appartient à un groupe de chromosome Y frère.
La journaliste qui l’a signé aurait pu consulter un généticien sérieux avant de gober cette histoire.
On sait que l’analyse de l’ADN mitichondrial permet de savoir avec certitude que le coeur de Louis XVII (le vrai) est celui du fils de Marie-Antoinette : il suffit de le comparer avec celui d’un descendant vivant, par la ligne maternelle, de la mère de la reine, ou de sa grand-mère maternelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé de Tanoüarn, prêtre traditionaliste, prône-t-il un syncrétisme spirituel catholique-mahométan&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/l-abbe-de-tanouarn-prone-t-il-un-syncretisme-spirituel-catholique-mahometan/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 07:42:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-abbe-de-tanouarn-prone-t-il-un-syncretisme-spirituel-catholique-mahometan/</guid>
      <description>Farida, vous avez conscience d’être une sorte d’OVNI dans l’époque comme vous dites. Quelle est votre identité spirituelle ? Comment vous vous définissez personnellement ? Qu’est-ce que vous lisez par exemple ?
Les écrits des saints catholiques et des saints musulmans. Je ne m’imaginais pas qu’il y ait des saints en islam. Quand je l’ai compris, cela m’a libéré et j’ai pu aller vers les saints catholiques, sainte Thérèse d’Avila, sainte Thérèse de l’Enfant Jésus, saint Augustin bien sûr, l’Africain, dont j’ai lu les Confessions et aussi Maître Eckhart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé Barthe à propos de la popularité du Pape</title>
      <link>/posts/l-abbe-barthe-a-propos-de-la-popularite-du-pape/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 06:57:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-abbe-barthe-a-propos-de-la-popularite-du-pape/</guid>
      <description>Il y a, depuis Pie XII, une croissance de la popularité du pape qui, jusqu’à un certain point, depuis le Concile, compense la décroissance de l’autorité doctrinale et morale de l’Église. Avec le pape François, cette ferveur populaire est vraiment très impressionnante. Mais avec un grand écart, qui était déjà considérable sous Jean-Paul II, entre le pape qu’on acclame et l’Église dont on refuse ou dont on ignore tranquillement l’enseignement, même lorsqu’on est catholique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques remarques à répercuter à vos curés, par l&#39;abbé Pagès</title>
      <link>/posts/quelques-remarques-a-repercuter-a-vos-cures-par-l-abbe-pages/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 06:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/quelques-remarques-a-repercuter-a-vos-cures-par-l-abbe-pages/</guid>
      <description>Le Code de droit canonique leur fait un devoir de conserver le Saint-Sacrement dans un tabernacle « inamovible, fait d’un matériau solide non transparent et fermé de telle sorte que soit évité au maximum tout risque de profanation. » (can. 938 §3). Mais qui se soucie encore de ce que demande le Code de Droit canonique ?! Une des toutes premières choses que j’ai toujours faites dans les églises dont j’ai été chargé a été de sceller un petit coffre-fort dans leur tabernacle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de la crise de l&#39;Église</title>
      <link>/posts/a-propos-de-la-crise-de-l-eglise/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 09:51:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-la-crise-de-l-eglise/</guid>
      <description>Je lis ces mots très justes, mais terribles, dans le livre que j&amp;rsquo;ai choisi pour accompagner mon Carême cette année :
On dit souvent [&amp;hellip;] que la crise actuelle est la plus grave que l&amp;rsquo;Église ait jamais traversée. Ce qui est juste, d&amp;rsquo;une certaine manière, si on parle de l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;Église depuis la Pentecôte. Mais si on y inclut la vie terrestre de Notre Seigneur, il faut dire que l&amp;rsquo;Église et le monde ont connu des ténèbres plus sombres que celles que nous vivons aujourd&amp;rsquo;hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bibliothèque de combat du parfait pidiste</title>
      <link>/posts/la-bibliotheque-de-combat-du-parfait-pidiste/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-bibliotheque-de-combat-du-parfait-pidiste/</guid>
      <description>Les indispensables&amp;nbsp;¶ Missel quotidien des fidèles, par l’abbé Daniel Joly, FSSPX, Clovis. Pas forcément le plus luxueusement relié, — et évidemment, vu les circonstances, pas d&amp;rsquo;imprimatur, — mais le plus complet. Livre bleu: Livre de prières, de cantiques et d’exercices spirituels de l’oeuvre des retraites de la Fraternité sacerdotale Saint-Pie X. L’imitation de Jésus-Christ, traduction du R. P. Gonnelieu, SJ. La Sainte Bible, contenant l’Ancien et le Nouveau Testament, traduite sur la Vulgate par Lemaistre de Sacy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La corruption de notre nature est la peine du péché et non pas sa cause</title>
      <link>/posts/la-corruption-de-notre-nature-est-la-peine-du-peche-et-non-pas-sa-cause/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 17:57:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-corruption-de-notre-nature-est-la-peine-du-peche-et-non-pas-sa-cause/</guid>
      <description>Très bel éditorial de l’abbé Beauvais dans Le Chardonnet de ce mois-ci. Partant du constat d’une évidence souvent oubliée, que Dieu est la voie qui mène à Dieu, il nous invite à reprendre conscience de la réalité du péché originel :
[…] La corruption de notre nature est la peine du premier péché et non pas sa cause. Il y a donc lieu de réhabiliter, si l’on peut dire, la chair, contre la doctrine pessimiste et pernicieuse des manichéens qui rendaient le corps responsable de tous les écarts de l’homme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mariage est-il toujours un sacrement&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/le-mariage-est-il-toujours-un-sacrement/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 14:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-mariage-est-il-toujours-un-sacrement/</guid>
      <description>L’excellent blog Le Rouge et le noir a récemment publié une série d’articles assez remarquables, rédigés par Ambroise Savatier et consacrés à l’institution du mariage.
Le deuxième de ces articles se penche sur le sacrement de mariage tel qu’il est entendu par l’Église. J’y ai lu ces lignes, qui m’ont interpellé et qu’il me paraît utile de citer in extenso :
Dans sa Somme théologique, S. Thomas d’Aquin justifie la définition du mariage par le Digeste romain, et par la démonstration de la nature sociale de l’homme d’Aristote (il baptise en quelque sorte les grands penseurs de l’Antiquité).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médire des prêtres de la Tradition&amp;nbsp;? Attention à ne pas se tromper de combat</title>
      <link>/posts/medire-des-pretres-de-la-tradition/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 02:29:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/medire-des-pretres-de-la-tradition/</guid>
      <description>Une assez vilaine controverse a surgi sur le Forum catholique, à propos d’un article, dont la teneur a été reproduite sur la La Porte latine, site du district de France de la Fraternité Saint Pie X, et dans lequel un prieur de cette structure déconseille, — dans des termes que je vous livre pour information, sans les cautionner ni les critiquer, — d’assister aux messes traditionnelles célébrées par des prêtres diocésains :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que disent le Pape et le R.P. Garrigou-Lagrange sur l&#39;assistance à la messe</title>
      <link>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 09:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</guid>
      <description>Voilà, selon Yves Daoudal, ce qu’a dit le Pape sur ceux qui vont à la messe traditionnelle :
Quand je cherche de façon plus approfondie, je trouve que c’est plutôt une sorte de mode. Et si c’est une mode, alors c’est une question qui ne mérite pas beaucoup d’attention. Il faut juste montrer une certaine patience et gentillesse pour les gens qui sont accros à une certaine mode. Mais je considère qu’il est très important d’aller au fond des choses, parce que si on ne va pas en profondeur, aucune forme liturgique, celle-ci ou celle-là, ne peut nous sauver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de l&#39;exclusion du professeur Mattei de Radio Maria</title>
      <link>/posts/a-propos-de-l-exclusion-du-professeur-mattei-de-radio-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 05:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-l-exclusion-du-professeur-mattei-de-radio-maria/</guid>
      <description>L’exclusion, survenue avant-hier, du professeur Roberto Mattei de Radio Maria, à la suite de son dernier article Motus in fine velocior paru sur Corrispondenza Romana, est passée relativement inaperçue en France. Elle est pourtant symptomatique de la nouvelle persécution qui s’est abattue sur la Tradition depuis l’élection de l’actuel Souverain pontife. Elle a suscité, sur le Forum catholique, ce long commentaire de Scrutator Sapientiæ que je trouve très juste et que je reproduis ici in extenso :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pape dit que nous n&#39;avons pas besoin d&#39;aller à la messe</title>
      <link>/posts/le-pape-dit-que-nous-n-avons-pas-besoin-d-aller-a-la-messe/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 00:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-dit-que-nous-n-avons-pas-besoin-d-aller-a-la-messe/</guid>
      <description>Si l’un de nous ne pense pas avoir besoin de la miséricorde de Dieu, s’il ne se considère pas comme un pécheur, mieux vaut qu’il n’aille pas à la messe
—Le Pape François, audience générale hebdomadaire sur la place Saint-Pierre, 12 février 2012, rapporté par Le Parisien
Je découvre donc dans Le Parisien de ce soir 1 que le Pape déconseille carrément à ceux « qui ne viennent pas chercher la miséricorde de Dieu » d’aller à la messe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éloge de la charité par Mgr Lefebvre</title>
      <link>/posts/eloge-de-la-charite-par-mgr-lefebvre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 02:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/eloge-de-la-charite-par-mgr-lefebvre/</guid>
      <description>Ne nous imaginons pas que la spiritualité chrétienne est faite d&amp;rsquo;impératifs catégoriques qui n&amp;rsquo;ont de raison d&amp;rsquo;être qu&amp;rsquo;une loi positive voulue par l&amp;rsquo;Église, sans autre explication qu&amp;rsquo;un commandement. Dieu n&amp;rsquo;agit pas par humeur ou caprice. De toute éternité, tout est prévu et tout provient de lui avec une inéluctable charité, libre, certes, mais immuable.
(Extrait d&amp;rsquo;une synthèse réalisée par l&amp;rsquo;abbé Patrick Troadec à partir de textes et d&amp;rsquo;allocutions datant de 1945 à 1990.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attendrissant: le Pape téléphone personnellement à un journaliste tradi</title>
      <link>/posts/attendrissant-le-pape-telephone-personnellement-a-un-journaliste-tradi/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 15:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/attendrissant-le-pape-telephone-personnellement-a-un-journaliste-tradi/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est du moins ce que rapporte le site Rorare Coeli. Une technique de manipulation bien connue de contre-attaquer en disant à ses adversaires combien on les apprécie et de les remercier de la critique qu&amp;rsquo;ils nous font&amp;hellip; Puis de continuer de faire exactement pareil, sans changer quoi que ce soit. C&amp;rsquo;est avec les subordonnés que ça marche le mieux, en plus. Ce pape est un vrai roué.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les confessions entendues par les prêtres de la Fraternité Saint Pie X sont-elles valides&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 15:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</guid>
      <description>On ne peut assez insister sur l’importance que revêt, pour le fidèle catholique, la confession des péchés, suivie de leur absolution : il ne s’agit en effet de rien moins que du seul moyen de rendre aux fidèles baptisés la grâce sanctifiante absolument nécessaire pour parvenir au salut. Tout, dans le droit de l’Église, est pour cette raison subordonné, après la gloire de Dieu, à cet objectif. Le canon 1752 du nouveau code de droit canonique promulgué en 1983, en disposant que « le salut des âmes doit toujours être dans l&amp;rsquo;Église la loi suprême », est sur ce point dans une continuité parfaite avec ce que les Papes ont toujours enseigné :.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yves Daoudal sur le fameux questionnaire</title>
      <link>/posts/yves-daoudal-sur-le-fameux-questionnaire/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 17:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/yves-daoudal-sur-le-fameux-questionnaire/</guid>
      <description>C’est donc une illusion, mais une illusion entretenue par le pape, dans la ligne de ses propos habituels. Et la désillusion sera à la hauteur des espoirs déçus. Curieuse, vraiment curieuse, stratégie.
—Blogd&amp;rsquo;Yves Daoudal, 7 novembre 2013.
Bien vu. On ne peut que s&amp;rsquo;interroger sur les motifs réels du Pape dans cette affaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un mot sur l&#39;affaire Priebke</title>
      <link>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 13:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</guid>
      <description>La presse a rapporté que Erich Priebke était catholique pratiquant à la fin de sa vie et qu’il serait décédé en règle avec l’Eglise. Il s’ensuit nécessairement qu’il s’est repenti des crimes abominables pour lesquels il a été condamné par la jutice italienne, l’insensé massacre des Fosses ardéatines figurant parmi les pires épisodes qui émaillèrent la Seconde Guerre mondiale.
Il me semble aller de soi que le service funèbre de Erich Priebke, avec ou sans corps, ne pouvait être que strictement privé et confidentiel, pour éviter toute récupération ou amalgame, non de la part du prêtre, mais de celle des assistants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manuel Valls a-t-il bloqué une nomination épiscopale&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/manuel-valls-a-t-il-bloque-une-nomination-episcopale/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 18:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/manuel-valls-a-t-il-bloque-une-nomination-episcopale/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;hypothèse formulée par Riposte catholique.
Tout cela est difficile à vérifier. S&amp;rsquo;agissant de Manuel Valls, un geste sectaire n&amp;rsquo;est jamais à exclure.
La politique se mêle parfois de ces nominations. Ainsi, lors de la nomination de l&amp;rsquo;archevêque de Strasbourg, certains évêques étaient à la manoeuvre: Mgr Minnerath, qui se sentait mal à Dijon, pour être transféré, par exemple. Mme Chirac militait en sa faveur. En plus, pour plaire au ministre de l&amp;rsquo;intérieur (Sarkozy, à l&amp;rsquo;époque) Minnerath avait cru bon de critiquer publiquement le CPE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le jeune homme riche</title>
      <link>/posts/le-jeune-homme-riche/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 07:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-jeune-homme-riche/</guid>
      <description>Aujourd’hui, quatorzième dimanche après la Pentecôte, c’est le dimanche des Deux Maîtres, d’après l’Évangile du jour.
Voici ce qu’en dit Dom Guéranger :
Personne, dit l’Homme-Dieu, ne peut servir deux maîtres ; » et ces deux maîtres dont il parle sont Dieu et Mammon, c’est-à-dire la richesse. Non que la richesse soit mauvaise par elle-même. Acquise légitimement et employée suivant la volonté du Seigneur suprême, elle sert à gagner les vrais biens, à entasser par avance dans l’éternelle patrie des trésors qui ne craignent point les voleurs ou la rouille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est cousu de fil blanc: Rome veut mettre la Tradition au pas et l&#39;obliger à reconnaître la validité et la licéïté de la nouvelle messe.</title>
      <link>/posts/rome-veut-mettre-la-tradition-au-pas/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 14:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/rome-veut-mettre-la-tradition-au-pas/</guid>
      <description>Avant cela, le Rév.me Dom Forgeot a voulu rencontrer les Capitulaires et les autres prêtres pour leur demander comment ils entendaient interpréter les Statuts et comment ils voulaient appliquer le chapitre relatif à la “célébration exclusive dans le rite traditionnel”. Il a été expressément demandé quel était la disponibilité à la célébration dans le Novus Ordo et quelle était la position doctrinale de chacun. Parfois, le Père Abbé a invité, en privé, à suivre l’exemple de sa communauté en adoptant un certain biritualisme, même si d’une façon réduite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fausse humilité du Pape François</title>
      <link>/posts/la-fausse-humilite-du-pape-francois/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 12:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-fausse-humilite-du-pape-francois/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Espresso vient de révéler que Mgr Ricca [nommé le mois dernier par le Pape en qualité de « prélat de l&amp;rsquo;Institut des œuvres de religion », NDR] avait été éjecté en 2001 de la nonciature de Montevideo, en Uruguay, parce qu&amp;rsquo;il avait profité d&amp;rsquo;un changement de nonce pour non seulement abriter mais aussi employer à la nonciature son ami et amant, un ancien capitaine de l&amp;rsquo;armée suisse, Patrick Haari. Les frasques gays de Mgr Ricca devinrent d&amp;rsquo;ailleurs à ce point notoires et scandaleuses que le nouveau nonce, le Polonais Janusz Bolonek, demanda illico son transfert à Rome.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
