<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>savoir-vivre on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/savoir-vivre/</link>
    <description>Recent content in savoir-vivre on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2015 10:47:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/savoir-vivre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De la sainte communion et des gants</title>
      <link>/posts/de-la-sainte-communion-et-des-gants/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 10:47:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/de-la-sainte-communion-et-des-gants/</guid>
      <description>La communion [est] bien différente dans son rite de ce qu&amp;rsquo;elle était il y a un demi-siècle. Jadis on s&amp;rsquo;agenouillait et un enfant de choeur tenait un plateau sous le visage du fidèle afin qu&amp;rsquo;aucune miette de l&amp;rsquo;hostie ne risquât de tomber à terre. À ce sujet, citons une plaisante anecdote. Il fallait alors communier les mains nues. Un curé, distribuant ainsi la communion, arriva devant une petite vieille qui, en raison du froid, portait de vieux gants de laine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madame, Mademoiselle, Monsieur : les Chienn-e-s de garde et les beautés cachées de l&#39;héritage giscardien</title>
      <link>/posts/madame-mademoiselle-monsieur/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 13:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/madame-mademoiselle-monsieur/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;épisode du « mademoiselle » de la semaine dernière m&amp;rsquo;a tellement agacé que je me permets d&amp;rsquo;y revenir. « Madame, Mademoiselle, Monsieur » : ainsi débutaient,— vous le ne le saviez pas puisque vous n&amp;rsquo;étiez pas encore né-e-s, — toutes les allocutions de Valéry Giscard-d&amp;rsquo;Estaing lorsqu&amp;rsquo;il était président de la République. On remarquera tout de suite la subtile hiérarchie, — pas si subtile, d&amp;rsquo;ailleurs, — que cette expression établit entre les dames, les demoiselles et les messieurs, sans parler des damoiseaux qui ne sont même pas mentionnés : que les messieurs passent après tout le monde ne pose strictement aucun problème, mais que les demoiselles cèdent la place aux dames, voilà qui ne va plus du tout à une époque où ni l&amp;rsquo;âge, ni le fait de fonder une famille ne doivent plus vous apporter le moindre supplément de satisfaction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monsieur le Premier ministre, le damoiseau de Mitry vous dit merde</title>
      <link>/posts/monsieur-le-premier-ministre/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 23:03:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/monsieur-le-premier-ministre/</guid>
      <description>Au revoir « mademoiselle » — Matignon invite donc les ministres concernés et les préfets à « donner instruction » aux administrations « d&amp;rsquo;éliminer autant que possible de leurs formulaires et correspondances les termes mademoiselle », « nom patronymique », « nom d&amp;rsquo;épouse », et « nom d&amp;rsquo;époux ».
Ils seront remplacés par « madame », « pris comme l&amp;rsquo;équivalent de monsieur pour les hommes, qui ne préjuge pas du statut marital de ces derniers », par « nom de famille » (dans le Code civil depuis une loi de 2002) et par « nom d&amp;rsquo;usage » car les termes « nom d&amp;rsquo;époux » et « nom d&amp;rsquo;épouse » ne permettent pas « de tenir compte de manière adéquate de la situation des personnes veuves ou divorcées ayant conservé (&amp;hellip;) le nom de leur conjoint ».</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
