<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fsspx on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/fsspx/</link>
    <description>Recent content in fsspx on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2017 18:59:47 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/fsspx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>À propos de la régularisation canonique de la FSSPX</title>
      <link>/posts/a-propos-de-la-regularisation-canonique-de-la-fsspx/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 18:59:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-la-regularisation-canonique-de-la-fsspx/</guid>
      <description>Beaucoup d&amp;rsquo;observateurs extérieurs à la Fraternité sacerdotale Saint-Pie-X (FSSPX) guettent attentivement les quelques informations—dont, notamment, l’entretien de Mgr Bernard Fellay avec l&amp;rsquo;abbé Lorans sur Radio Courtoisie le 26 janvier 2017—qui filtrent concernant la régularisation canonique de cette dernière. Ils se figurent le plus souvent, comme le site italien Il Foglio qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit, en pratique, désormais d&amp;rsquo;un sujet assez simple, mais qu’il va provoquer une scission au sein de la FSSPX. Les mêmes s&amp;rsquo;imaginaient déjà qu&amp;rsquo;une scission spirituellement douloureuse, mais aussi logistiquement et humainement compliquée et coûteuse se serait produite en 2012 si le Pape n’avait pas, parallèlement, cédé aux pressions des adversaires de cette mesure en laissant s’enliser des discussions théologiques oiseuses, qui ont au demeurant rebondi tout aussi inutilement deux ans plus tard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mgr Fellay: &amp;laquo;&amp;nbsp;Il n&#39;y aura pas d&#39;accord. C&#39;est absolument impossible dans la situation actuelle.&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 06:04:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</guid>
      <description>Le 10 mai dernier, le site Rorate Caeli a fait état d’une rencontre entre le Pape et Mgr Fellay, prétendant, sans vouloir citer ses sources, qu’elle «ne serait pas fortuite » et que « le Pape François est déterminé à résoudre » la situation de la Fraternité Saint Pie X (FSSPX). La FSSPX avait aussitôt mis en ligne un communiqué démentant ces affirmations et, fait rarissime, le Saint-Siège a ensuite confirmé en tous points la version de la FSSPX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prière pour la glorification de Mgr Marcel Lefebvre</title>
      <link>/posts/priere-pour-la-glorification-de-mgr-lefebvre/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 09:54:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/priere-pour-la-glorification-de-mgr-lefebvre/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médire des prêtres de la Tradition&amp;nbsp;? Attention à ne pas se tromper de combat</title>
      <link>/posts/medire-des-pretres-de-la-tradition/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 02:29:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/medire-des-pretres-de-la-tradition/</guid>
      <description>Une assez vilaine controverse a surgi sur le Forum catholique, à propos d’un article, dont la teneur a été reproduite sur la La Porte latine, site du district de France de la Fraternité Saint Pie X, et dans lequel un prieur de cette structure déconseille, — dans des termes que je vous livre pour information, sans les cautionner ni les critiquer, — d’assister aux messes traditionnelles célébrées par des prêtres diocésains :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éloge de la charité par Mgr Lefebvre</title>
      <link>/posts/eloge-de-la-charite-par-mgr-lefebvre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 02:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/eloge-de-la-charite-par-mgr-lefebvre/</guid>
      <description>Ne nous imaginons pas que la spiritualité chrétienne est faite d&amp;rsquo;impératifs catégoriques qui n&amp;rsquo;ont de raison d&amp;rsquo;être qu&amp;rsquo;une loi positive voulue par l&amp;rsquo;Église, sans autre explication qu&amp;rsquo;un commandement. Dieu n&amp;rsquo;agit pas par humeur ou caprice. De toute éternité, tout est prévu et tout provient de lui avec une inéluctable charité, libre, certes, mais immuable.
(Extrait d&amp;rsquo;une synthèse réalisée par l&amp;rsquo;abbé Patrick Troadec à partir de textes et d&amp;rsquo;allocutions datant de 1945 à 1990.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les confessions entendues par les prêtres de la Fraternité Saint Pie X sont-elles valides&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 15:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</guid>
      <description>On ne peut assez insister sur l’importance que revêt, pour le fidèle catholique, la confession des péchés, suivie de leur absolution : il ne s’agit en effet de rien moins que du seul moyen de rendre aux fidèles baptisés la grâce sanctifiante absolument nécessaire pour parvenir au salut. Tout, dans le droit de l’Église, est pour cette raison subordonné, après la gloire de Dieu, à cet objectif. Le canon 1752 du nouveau code de droit canonique promulgué en 1983, en disposant que « le salut des âmes doit toujours être dans l&amp;rsquo;Église la loi suprême », est sur ce point dans une continuité parfaite avec ce que les Papes ont toujours enseigné :.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un mot sur l&#39;affaire Priebke</title>
      <link>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 13:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</guid>
      <description>La presse a rapporté que Erich Priebke était catholique pratiquant à la fin de sa vie et qu’il serait décédé en règle avec l’Eglise. Il s’ensuit nécessairement qu’il s’est repenti des crimes abominables pour lesquels il a été condamné par la jutice italienne, l’insensé massacre des Fosses ardéatines figurant parmi les pires épisodes qui émaillèrent la Seconde Guerre mondiale.
Il me semble aller de soi que le service funèbre de Erich Priebke, avec ou sans corps, ne pouvait être que strictement privé et confidentiel, pour éviter toute récupération ou amalgame, non de la part du prêtre, mais de celle des assistants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est cousu de fil blanc: Rome veut mettre la Tradition au pas et l&#39;obliger à reconnaître la validité et la licéïté de la nouvelle messe.</title>
      <link>/posts/rome-veut-mettre-la-tradition-au-pas/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 14:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/rome-veut-mettre-la-tradition-au-pas/</guid>
      <description>Avant cela, le Rév.me Dom Forgeot a voulu rencontrer les Capitulaires et les autres prêtres pour leur demander comment ils entendaient interpréter les Statuts et comment ils voulaient appliquer le chapitre relatif à la “célébration exclusive dans le rite traditionnel”. Il a été expressément demandé quel était la disponibilité à la célébration dans le Novus Ordo et quelle était la position doctrinale de chacun. Parfois, le Père Abbé a invité, en privé, à suivre l’exemple de sa communauté en adoptant un certain biritualisme, même si d’une façon réduite.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
