<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>droite on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/droite/</link>
    <description>Recent content in droite on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2017 09:29:47 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/droite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Je ne voterai en aucun cas pour Alain Juppé, parce qu&#39;il n&#39;est pas de droite</title>
      <link>/posts/je-ne-voterai-en-aucun-cas-pour-alain-juppe%CC%81-parce-qu-il-n-est-pas-de-droite/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 09:29:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/je-ne-voterai-en-aucun-cas-pour-alain-juppe%CC%81-parce-qu-il-n-est-pas-de-droite/</guid>
      <description>La raison pour laquelle le système politico-mediatique cherche à imposer Alain Juppé aux Français de droite, qui n&amp;rsquo;en veulent pas, ce n&amp;rsquo;est pas parce qu&amp;rsquo;il serait moralement meilleur que François Fillon: il ne l&amp;rsquo;est pas; contrairement à ce dernier dont le casier judiciaire est vierge et et qui est présumé innocent malgré l&amp;rsquo;acharnement déclenché pour le faire céder, M. Juppé à été condamné à dix-huit mois d&amp;rsquo;emprisonnement et dix ans d&amp;rsquo;inéligibilité pour les emplois fictifs de la Ville de Paris, dispositif dans lequel des millions d&amp;rsquo;euros d&amp;rsquo;argent public ont été détournés pour servir à l&amp;rsquo;enrichissement personnel des complices de M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#Fillon2017</title>
      <link>/posts/fillon2017/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 11:47:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/fillon2017/</guid>
      <description>Ses enfants n&amp;rsquo;ont pas été élevés à nos frais dans un château de la république comme la bâtarde de Mitterrand, Ils n&amp;rsquo;ont pas non plus organisé des fiestas à nos frais à la lanterne.comme hollande junior. Ils ne sont pas en taule comme les fils de mesdames Touraine et Taubira, il n&amp;rsquo;ont pas d&amp;rsquo;ardoises dans les casinos comme Fabius junior, et la liste, évidemment, est très loin d&amp;rsquo;être exhaustive. Avant de s&amp;rsquo;en prendre à François Fillon, la presse a beaucoup, vraiment à nettoyer dans les écuries d&amp;rsquo;Augias des gouvernements de gauche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ambitions alambiquées de Bruno Le Maire</title>
      <link>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 22:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</guid>
      <description>Tout ce qui est étalé dans ce récent article de L’Express est assez peu ragoûtant : Bruno Le Maire, en effet, incarne jusqu’à la caricature tout ce qui ne va pas dans le système UMP. Il s’est aussi fait une spécialité de tuer le père : successivement Dominique de Villepin, puis Nicolas Sarkozy, se positionnant désormais sans vergogne comme le rival de ce dernier pour 2017.
Pourtant, si Nicolas Sarkozy persiste dans son désir de prendre la tête de l’UMP, Bruno Le Maire s’écrasera car il n’a pas une personnalité suffisamment forte pour oser lui tenir tête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un catholique est-il forcément de droite&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/un-catholique-est-il-forcement-de-droite/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 03:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-catholique-est-il-forcement-de-droite/</guid>
      <description>Une pétition fait en ce moment le tour de l’Internet dont, notamment, le Forum catholique, appelant l’attention du Souverain Pontife, auprès duquel le président de la République va se rendre, en célibataire, en visite d’Etat le 24 janvier, sur le scandale que constitue l’attitude du Gouvernement actuel sur les questions de société.
Cette supplique a pour but d’appeler respectueusement l’attention du Saint-Père sur le « malaise » que vivent les pétitionnaires à propos de ces questions : la liste ne vous apprendra rien, elle est longue, au demeurant parfaitement légitime et je vous invite à vous y référer si nécessaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Sarkozy et la Pricesse de Clèves</title>
      <link>/posts/nicolas-sarkozy-et-la-pricesse-de-cleves/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 12:47:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/nicolas-sarkozy-et-la-pricesse-de-cleves/</guid>
      <description>Nicolas Sarkozy aurait [&amp;hellip;] moins choqué s’il avait affirmé qu’il n’est pas nécessaire, dans un concours administratif, de savoir que la Terre tourne autour du Soleil qu’en soutenant comme il l’a fait qu’il n’est pas déterminant d’avoir lu La Princesse de Clèves&amp;hellip;
—Erik Orsenna, Le Monde, 25 mars 2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le vol de Nadine Morano autour d&#39;un nid de gyrophares</title>
      <link>/posts/le-vol-de-nadine-morano/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 10:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-vol-de-nadine-morano/</guid>
      <description>Du camion de laitier embouti par Valéry Giscard d’Estaing au piéton que le convoi de Nadine Morano a envoyé à l’hôpital, dans le coma, voici quelques jours, il y a une gradation qui mérite peut-être qu’on y réfléchisse au-delà de l’accumulation des boulettes de ce ministre qui semble décidément porter la poisse à M. Sarkozy.
En Angleterre même la Reine ne se déplace jamais de la manière des convois officiels français, toutes sirènes hurlantes et motards sifflets au bec.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
