<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>politique on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/politique/</link>
    <description>Recent content in politique on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Apr 2017 11:18:07 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/tags/politique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Soyons prêts à tout reconstruire</title>
      <link>/posts/soyons-prets-a%CC%80-tout-reconstruire/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:18:07 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/soyons-prets-a%CC%80-tout-reconstruire/</guid>
      <description>On me dit que les derniers sondages sont mauvais, que même si M. Fillon est au second tour, il perd dans tous les cas de figures sauf face à Mme Le Pen. Bref, que nous nous apprêtons probablement, — enfin disons peut-être bien, — à nous prendre cinq ans de cette foutaise grotesque qu&amp;rsquo;est le macronisme dans la gueule. J&amp;rsquo;espère que vous vous trompez, car dans ce cas mes valises sont faites et je ne moisirai pas longtemps de plus ici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolchevisme mental</title>
      <link>/posts/bochevisme-mental/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:30:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bochevisme-mental/</guid>
      <description>Si l&amp;rsquo;on en croit les sondages, 19 pour cent des votants seraient prêts à donner leurs voix à une espèce de négationniste qui peut affirmer tranquillement que les communistes n&amp;rsquo;ont pas de sang sur les mains, niant ainsi un holocauste qui a coûté la vie d&amp;rsquo;au moins cent millions de personnes dans le monde au cours du vingtième siècle.
Il faut vraiment qu&amp;rsquo;une partie du peuple français soit atteint de bolchevisme mental pour que 19 pour cent des votants osent confier le destin de notre pays à un individu voulant augmenter les dépenses publiques de 173 milliards d&amp;rsquo;euros sur cinq ans, à l&amp;rsquo;heure où les caisses sont vides et où nos taux d&amp;rsquo;imposition sont les plus élevés de la planète, juste après le Danemark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macron, l&#39;inculture constitutionnelle à son paroxysme</title>
      <link>/posts/macron-linculture-constitutionnelle-a-son-paroxysme/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 09:01:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/macron-linculture-constitutionnelle-a-son-paroxysme/</guid>
      <description>La proposition ridicule de M. Macron que chaque ministre, individuellement, « engage sa responsabilité devant le Parlement » et puisse « être démis s’il n’obtient pas le vote de confiance » est si manifestement contraire aux institutions, à l&amp;rsquo;esprit et à la pratique de la Cinquième République, telles que les concevait le général de Gaulle, qu&amp;rsquo;une fois de plus son porte-voix, Le Monde, se moque de nous en la qualifiant de retour aux origines de 1958.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Le Pen rouvre inutilement la polémique sur la rafle du Vel d&#39;Hiv</title>
      <link>/posts/marine-le-pen-rouvre-inutilement-la-polemique-sur-la-rafle-du-vel-dhiv/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 09:17:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/marine-le-pen-rouvre-inutilement-la-polemique-sur-la-rafle-du-vel-dhiv/</guid>
      <description>Je désapprouve les propos de Mme Le Pen sur la rafle du Vel d&amp;rsquo;Hiv.
Les agissements de fonctionnaires français en appui aux crimes de l&amp;rsquo;occupant allemand, fussent-ils ceux d&amp;rsquo;un gouvernement de fait qui n&amp;rsquo;était pas le gouvernement légitime de la France, ont malgré tout engagé la responsabilité du pays.
J&amp;rsquo;ai toujours trouvés malencontreux les termes dans lesquels Jacques Chirac avait reconnu, au nom de la France, une part de responsabilité — une part seulement, puisque aussi bien M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je ne voterai en aucun cas pour Alain Juppé, parce qu&#39;il n&#39;est pas de droite</title>
      <link>/posts/je-ne-voterai-en-aucun-cas-pour-alain-juppe%CC%81-parce-qu-il-n-est-pas-de-droite/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 09:29:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/je-ne-voterai-en-aucun-cas-pour-alain-juppe%CC%81-parce-qu-il-n-est-pas-de-droite/</guid>
      <description>La raison pour laquelle le système politico-mediatique cherche à imposer Alain Juppé aux Français de droite, qui n&amp;rsquo;en veulent pas, ce n&amp;rsquo;est pas parce qu&amp;rsquo;il serait moralement meilleur que François Fillon: il ne l&amp;rsquo;est pas; contrairement à ce dernier dont le casier judiciaire est vierge et et qui est présumé innocent malgré l&amp;rsquo;acharnement déclenché pour le faire céder, M. Juppé à été condamné à dix-huit mois d&amp;rsquo;emprisonnement et dix ans d&amp;rsquo;inéligibilité pour les emplois fictifs de la Ville de Paris, dispositif dans lequel des millions d&amp;rsquo;euros d&amp;rsquo;argent public ont été détournés pour servir à l&amp;rsquo;enrichissement personnel des complices de M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le funeste programme économique de Mme Le Pen</title>
      <link>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 09:32:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</guid>
      <description>Le Monde, « Pourquoi quitter l’euro n’est pas une solution » —Marie Charrel, 28 février 2017
Le Front national est aujourd&amp;rsquo;hui le seul parti politique à avoir pris conscience de la menace terrible que constitue pour l&amp;rsquo;Europe l&amp;rsquo;invasion migratoire qu&amp;rsquo;elle subit depuis quarante ans. Si la dimension identitaire était le seul enjeu de l&amp;rsquo;élection présidentielle, l&amp;rsquo;électeur aurait donc intérêt à rejoindre les 27 pour cent de Français qui se disent aujourd&amp;rsquo;hui disposés à voter pour Marine Le Pen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unité nationale (carton exigé à l&#39;entrée)</title>
      <link>/posts/unite-nationale-carton-exige-a-l-entr%C3%A9e/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 04:52:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/unite-nationale-carton-exige-a-l-entr%C3%A9e/</guid>
      <description>On s’est foutus tous seuls dans le piège. Ils ne sont pas invités, ils sont les martyrs. Ils sont invités et se font siffler : ils sont aussi des martyrs.
—Un « ténor » du PS, cité par Libération.
Il faut reconnaître au Gouvernement la palme de la bêtise : en faisant d’une journée de deuil un événement mondain et en ne laissant pas au Front national la responsabilité de choisir de s’associer, ou non, à l’UMP et au PS lors de la manifestation de dimanche, le Premier ministre a évité à Marine Le Pen de trancher un dilemme qui aurait autrement été, pour elle, assez cornélien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La liste des postes en dépassement dans le collectif budgétaire se passe de commentaire</title>
      <link>/posts/la-liste-des-postes-en-depassement-dans-le-collectif-budgetaire-se-passe-de-commentaire/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 19:03:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-liste-des-postes-en-depassement-dans-le-collectif-budgetaire-se-passe-de-commentaire/</guid>
      <description>Le deuxième poste de dépassement, pour 556 millions d’euros, concerne certains dispositifs de solidarité, ces dépenses sociales dites “de guichet” qui augmentent du fait de la dégradation économique et du contexte international. Les aides personnalisées au logement (APL) nécessitent 70 millions d’euros supplémentaires, le revenu de solidarité active (RSA) 130 millions, l’allocation adulte handicapé (AAH) 43 millions. Les dépenses de solidarité en faveur des immigrés et des demandeurs d’asile, dont l’aide médicale de l’Etat (AME) pour 155 millions d’euros, l’hébergement d’urgence et l’allocation temporaire d’attente pour 157 millions d’euros, sont également revues à la hausse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ambitions alambiquées de Bruno Le Maire</title>
      <link>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 22:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</guid>
      <description>Tout ce qui est étalé dans ce récent article de L’Express est assez peu ragoûtant : Bruno Le Maire, en effet, incarne jusqu’à la caricature tout ce qui ne va pas dans le système UMP. Il s’est aussi fait une spécialité de tuer le père : successivement Dominique de Villepin, puis Nicolas Sarkozy, se positionnant désormais sans vergogne comme le rival de ce dernier pour 2017.
Pourtant, si Nicolas Sarkozy persiste dans son désir de prendre la tête de l’UMP, Bruno Le Maire s’écrasera car il n’a pas une personnalité suffisamment forte pour oser lui tenir tête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénovation urbaine en banlieue parisienne&amp;nbsp;: 670&amp;nbsp;millions échouent à faire reculer l&#39;incivilité</title>
      <link>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 06:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</guid>
      <description>Excellent article du Point sur l’échec total des rénovations urbaines, — qui ont coûté 670 millions d’euros, — menées dans le quadrilataire Clichy-Montfermeil, au coeur des violentes émeutes qui soulevèrent les populations immigrées arabophones-mahométanes en 2005 :
« Certains ont gardé leurs mauvaises habitudes, jettent leur déchets par la fenêtre », déplore Idriss Djocu, gardien d’immeuble, même s’il juge qu’il y a moins d’incivilités et surtout « une autre ambiance que dans les cités ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non, le Concordat n&#39;a pas été violé en Guyane</title>
      <link>/posts/non-le-concordat-n-a-pas-ete-viole-en-guyane/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 12:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/non-le-concordat-n-a-pas-ete-viole-en-guyane/</guid>
      <description>Le site Aleteia nous apprend que le conseil général de Guyane ne versera plus les traitements de ses prêtres. Aleteia, comme le Salon beige qui a repris telle quelle l’information, titrant faussement &amp;ldquo;Guyane: l’Etat viole le Concordat&amp;rdquo;, n’a même pas fait le minimum de recherches pour vérifier ce que tout le monde devrait savoir : le Concordat de 1801 ne s’est jamais appliqué en Guyane. Dans l’ensemble des colonies françaises, le régime des cultes a en effet toujours été défini par voie unilatérale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilles Kepel sur le vote mahométan aux municipales</title>
      <link>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 22:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</guid>
      <description>La Manif pour tous a fourni une possibilité d’identification avec les cathos de droite et anti-gay, par le biais des valeurs, pour s’affirmer français.
Cette analyse vient conforter la réalité du risque d’une prise en otage du mouvement issu de la Manif pour tous par la tentation, récemment évoquée sur mon blog, d’une alliance contre-nature des catholiques avec l’immigration arabo-mahométane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un catholique est-il forcément de droite&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/un-catholique-est-il-forcement-de-droite/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 03:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-catholique-est-il-forcement-de-droite/</guid>
      <description>Une pétition fait en ce moment le tour de l’Internet dont, notamment, le Forum catholique, appelant l’attention du Souverain Pontife, auprès duquel le président de la République va se rendre, en célibataire, en visite d’Etat le 24 janvier, sur le scandale que constitue l’attitude du Gouvernement actuel sur les questions de société.
Cette supplique a pour but d’appeler respectueusement l’attention du Saint-Père sur le « malaise » que vivent les pétitionnaires à propos de ces questions : la liste ne vous apprendra rien, elle est longue, au demeurant parfaitement légitime et je vous invite à vous y référer si nécessaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un mot sur l&#39;affaire Priebke</title>
      <link>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 13:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</guid>
      <description>La presse a rapporté que Erich Priebke était catholique pratiquant à la fin de sa vie et qu’il serait décédé en règle avec l’Eglise. Il s’ensuit nécessairement qu’il s’est repenti des crimes abominables pour lesquels il a été condamné par la jutice italienne, l’insensé massacre des Fosses ardéatines figurant parmi les pires épisodes qui émaillèrent la Seconde Guerre mondiale.
Il me semble aller de soi que le service funèbre de Erich Priebke, avec ou sans corps, ne pouvait être que strictement privé et confidentiel, pour éviter toute récupération ou amalgame, non de la part du prêtre, mais de celle des assistants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manuel Valls a-t-il bloqué une nomination épiscopale&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/manuel-valls-a-t-il-bloque-une-nomination-episcopale/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 18:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/manuel-valls-a-t-il-bloque-une-nomination-episcopale/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;hypothèse formulée par Riposte catholique.
Tout cela est difficile à vérifier. S&amp;rsquo;agissant de Manuel Valls, un geste sectaire n&amp;rsquo;est jamais à exclure.
La politique se mêle parfois de ces nominations. Ainsi, lors de la nomination de l&amp;rsquo;archevêque de Strasbourg, certains évêques étaient à la manoeuvre: Mgr Minnerath, qui se sentait mal à Dijon, pour être transféré, par exemple. Mme Chirac militait en sa faveur. En plus, pour plaire au ministre de l&amp;rsquo;intérieur (Sarkozy, à l&amp;rsquo;époque) Minnerath avait cru bon de critiquer publiquement le CPE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Sarkozy et la Pricesse de Clèves</title>
      <link>/posts/nicolas-sarkozy-et-la-pricesse-de-cleves/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 12:47:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/nicolas-sarkozy-et-la-pricesse-de-cleves/</guid>
      <description>Nicolas Sarkozy aurait [&amp;hellip;] moins choqué s’il avait affirmé qu’il n’est pas nécessaire, dans un concours administratif, de savoir que la Terre tourne autour du Soleil qu’en soutenant comme il l’a fait qu’il n’est pas déterminant d’avoir lu La Princesse de Clèves&amp;hellip;
—Erik Orsenna, Le Monde, 25 mars 2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu&#39;attendez-vous pour partir&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/qu-attendez-vous-pour-partir/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 09:27:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/qu-attendez-vous-pour-partir/</guid>
      <description>Le tireur de Toulouse était certes un fou dangereux et ses actes odieux au point de l&amp;rsquo;indicible, — il a tiré une petite fille par les cheveux avant de l&amp;rsquo;abattre à bout portant, juste parce qu&amp;rsquo;elle était juive, — mais il n&amp;rsquo;avait pas pris d&amp;rsquo;otage et s&amp;rsquo;était retranché seul dans son appartement.
Dès lors, pourquoi le Gouvernement a-t-il dépêché sur les lieux, pour assurer une espèce de commentaire en direct à destination de la presse, le ministre de l&amp;rsquo;Intérieur, dont ce n&amp;rsquo;était absolument pas le rôle ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Conseil constitutionnel se mord la queue</title>
      <link>/posts/le-conseil-constitutionnel-se-mord-la-queue/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 16:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-conseil-constitutionnel-se-mord-la-queue/</guid>
      <description>En réprimant ainsi la contestation de l’existence et de la qualification juridique de crimes qu’il aurait lui-même reconnus et qualifiés comme tels, le législateur a porté une atteinte inconstitutionnelle à l’exercice de la liberté d’expression et de communication.
(Conseil constitutionnel : Décision n° 2012-647 DC du 28 février 2012)
Le manque total d’intérêt des médias, à commencer par Le Monde qui a consacré à la décision du Conseil constitutionnel sur la proposition de loi réprimant la négation du génocide arménien un article nullissime, pour les questions de droit constitutionnel, ne fait qu’accentuer la tendance au grand n’importe quoi qui anime les gouvernements sur ces questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Le Pen et les cinq cents signatures&amp;nbsp;: l&#39;arbre ubuesque qui cache la forêt</title>
      <link>/posts/marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 10:14:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures/</guid>
      <description>marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures Je fais partie de ceux qui estiment peu souhaitable qu&amp;rsquo;un mouvement politique pesant près de vingt pour cent du corps électoral ne puisse pas être représenté à l&amp;rsquo;élection qui détermine, dans le système institutionnel issu de la Cinquième République, la direction que prendra le pays tout entier pour cinq ans. Cette conviction peut, — cela devrait aller de soi, — aller de pair avec le souhait que son candidat ne soit pas élu et que son projet confusément nationaliste ne soit pas appliqué.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les recommandations de Nora Berra aux SDF</title>
      <link>/posts/les-recommandations-de-nora-berra-aux-sdf/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 08:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-recommandations-de-nora-berra-aux-sdf/</guid>
      <description>Je rappelle, dans le cadre de la vague de froid qui s&amp;rsquo;abat actuellement les principales mesures à adopter en cas de grand froid, notamment pour les populations vulnérables (sans-abri, nourrissons&amp;hellip;). [&amp;hellip;] En cas de grand froid, je recommande aux personnes les plus vulnérables d&amp;rsquo;éviter de sortir.
—Nora Berra, secrétaire d&amp;rsquo;Etat chargée de la Santé, sur son blog).
Hahaha. Elle recommande aux SDF de ne pas sortir de chez eux. Le post a été corrigé ensuite, mais les copies d&amp;rsquo;écran avaient été faites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le racisme selon Claude Lévi-Strauss</title>
      <link>/posts/le-racisme-selon-levi-strauss/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-racisme-selon-levi-strauss/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;insurge contre l&amp;rsquo;abus de langage par lequel, de plus en plus, on en vient à confondre le racisme défini au sens strict et des attitudes normales, légitimes même, et en tout cas inévitables. Le racisme est une doctrine qui prétend voir dans les caractères intellectuels et moraux attribués à un ensemble d&amp;rsquo;individus, de quelque façon qu&amp;rsquo;on le définisse, l&amp;rsquo;effet nécessaire d&amp;rsquo;un commun patrimoine génétique. On ne saurait ranger sous la même rubrique, ou imputer automatiquement au même préjugé l&amp;rsquo;attitude d&amp;rsquo;individus ou de groupes que leur fidélité à certaines valeurs rend partiellement ou totalement insensibles à d&amp;rsquo;autres valeurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inouï&amp;nbsp;: les tweets seront désormais censurés en France</title>
      <link>/posts/les-tweets-seront-desormais-censures-en-france/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 05:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-tweets-seront-desormais-censures-en-france/</guid>
      <description>As we continue to grow internationally, we will enter countries that have different ideas about the contours of freedom of expression. Some differ so much from our ideas that we will not be able to exist there. Others are similar but, for historical or cultural reasons, restrict certain types of content, such as France or Germany, which ban pro-Nazi content.
—Twitter, sur son blog.
C&amp;rsquo;est un revirement majeur pour Twitter, qui avait affirmé sa détermination, il y un an, à résister toute entrave à la liberté d&amp;rsquo;informer sur son réseau, au moment des événements du printemps arabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bourdieu&amp;nbsp;: Resurrexit&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/bourdieu-resurrexit/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 18:02:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bourdieu-resurrexit/</guid>
      <description>[&amp;hellip;] une attaque contre la culture comme moyen de reproduction sociale, dans un fumet à la Bourdieu, dont le simplisme aurait mis en colère son auteur même.
—Henri Fradet, « Sciences Po : honneur et déshonneur », Le Monde, 25 janvier 2012.
Bien vu. Cet homme, avec son mélange d&amp;rsquo;apparente cupidité et de dédain pour les vertus du système qui l&amp;rsquo;a placé où il est, n&amp;rsquo;est que très médiocrement bourdivin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le vol de Nadine Morano autour d&#39;un nid de gyrophares</title>
      <link>/posts/le-vol-de-nadine-morano/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 10:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-vol-de-nadine-morano/</guid>
      <description>Du camion de laitier embouti par Valéry Giscard d’Estaing au piéton que le convoi de Nadine Morano a envoyé à l’hôpital, dans le coma, voici quelques jours, il y a une gradation qui mérite peut-être qu’on y réfléchisse au-delà de l’accumulation des boulettes de ce ministre qui semble décidément porter la poisse à M. Sarkozy.
En Angleterre même la Reine ne se déplace jamais de la manière des convois officiels français, toutes sirènes hurlantes et motards sifflets au bec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il y a donc encore des bouffeurs de curés au PS&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/il-y-a-donc-encore-des-bouffeurs-de-cures-au-ps/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 09:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/il-y-a-donc-encore-des-bouffeurs-de-cures-au-ps/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai lu hier soir une stupéfiante interview de Jean Glavany dans le Journal du dimanche, dans laquelle ce vieux baron de la gauche semblait nous transporter à une époque que je croyais révolue depuis longtemps:
[JDD] Comment le pouvoir contourne-t-il cette loi?
[J. Glavany] Par toutes sortes d’artifices, qui font que l’Etat continue à privilégier certaines religions par rapport à d’autres. Je pense bien sûr à la religion catholique. En termes fiscaux notamment : une loi sur le mécénat de 1987 a mis par exemple fin à la laïcité fiscale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
