<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gauche on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/gauche/</link>
    <description>Recent content in gauche on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2017 00:30:47 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/gauche/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bolchevisme mental</title>
      <link>/posts/bochevisme-mental/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:30:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bochevisme-mental/</guid>
      <description>Si l&amp;rsquo;on en croit les sondages, 19 pour cent des votants seraient prêts à donner leurs voix à une espèce de négationniste qui peut affirmer tranquillement que les communistes n&amp;rsquo;ont pas de sang sur les mains, niant ainsi un holocauste qui a coûté la vie d&amp;rsquo;au moins cent millions de personnes dans le monde au cours du vingtième siècle.
Il faut vraiment qu&amp;rsquo;une partie du peuple français soit atteint de bolchevisme mental pour que 19 pour cent des votants osent confier le destin de notre pays à un individu voulant augmenter les dépenses publiques de 173 milliards d&amp;rsquo;euros sur cinq ans, à l&amp;rsquo;heure où les caisses sont vides et où nos taux d&amp;rsquo;imposition sont les plus élevés de la planète, juste après le Danemark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il y a donc encore des bouffeurs de curés au PS&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/il-y-a-donc-encore-des-bouffeurs-de-cures-au-ps/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 09:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/il-y-a-donc-encore-des-bouffeurs-de-cures-au-ps/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai lu hier soir une stupéfiante interview de Jean Glavany dans le Journal du dimanche, dans laquelle ce vieux baron de la gauche semblait nous transporter à une époque que je croyais révolue depuis longtemps:
[JDD] Comment le pouvoir contourne-t-il cette loi?
[J. Glavany] Par toutes sortes d’artifices, qui font que l’Etat continue à privilégier certaines religions par rapport à d’autres. Je pense bien sûr à la religion catholique. En termes fiscaux notamment : une loi sur le mécénat de 1987 a mis par exemple fin à la laïcité fiscale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
