<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rn on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/rn/</link>
    <description>Recent content in rn on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Apr 2017 09:17:47 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/rn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Marine Le Pen rouvre inutilement la polémique sur la rafle du Vel d&#39;Hiv</title>
      <link>/posts/marine-le-pen-rouvre-inutilement-la-polemique-sur-la-rafle-du-vel-dhiv/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 09:17:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/marine-le-pen-rouvre-inutilement-la-polemique-sur-la-rafle-du-vel-dhiv/</guid>
      <description>Je désapprouve les propos de Mme Le Pen sur la rafle du Vel d&amp;rsquo;Hiv.
Les agissements de fonctionnaires français en appui aux crimes de l&amp;rsquo;occupant allemand, fussent-ils ceux d&amp;rsquo;un gouvernement de fait qui n&amp;rsquo;était pas le gouvernement légitime de la France, ont malgré tout engagé la responsabilité du pays.
J&amp;rsquo;ai toujours trouvés malencontreux les termes dans lesquels Jacques Chirac avait reconnu, au nom de la France, une part de responsabilité — une part seulement, puisque aussi bien M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le funeste programme économique de Mme Le Pen</title>
      <link>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 09:32:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</guid>
      <description>Le Monde, « Pourquoi quitter l’euro n’est pas une solution » —Marie Charrel, 28 février 2017
Le Front national est aujourd&amp;rsquo;hui le seul parti politique à avoir pris conscience de la menace terrible que constitue pour l&amp;rsquo;Europe l&amp;rsquo;invasion migratoire qu&amp;rsquo;elle subit depuis quarante ans. Si la dimension identitaire était le seul enjeu de l&amp;rsquo;élection présidentielle, l&amp;rsquo;électeur aurait donc intérêt à rejoindre les 27 pour cent de Français qui se disent aujourd&amp;rsquo;hui disposés à voter pour Marine Le Pen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unité nationale (carton exigé à l&#39;entrée)</title>
      <link>/posts/unite-nationale-carton-exige-a-l-entr%C3%A9e/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 04:52:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/unite-nationale-carton-exige-a-l-entr%C3%A9e/</guid>
      <description>On s’est foutus tous seuls dans le piège. Ils ne sont pas invités, ils sont les martyrs. Ils sont invités et se font siffler : ils sont aussi des martyrs.
—Un « ténor » du PS, cité par Libération.
Il faut reconnaître au Gouvernement la palme de la bêtise : en faisant d’une journée de deuil un événement mondain et en ne laissant pas au Front national la responsabilité de choisir de s’associer, ou non, à l’UMP et au PS lors de la manifestation de dimanche, le Premier ministre a évité à Marine Le Pen de trancher un dilemme qui aurait autrement été, pour elle, assez cornélien.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
