<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>théologie on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/th%C3%A9ologie/</link>
    <description>Recent content in théologie on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2014 22:08:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/th%C3%A9ologie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mgr Williamson sur la validité des rites de Paul VI</title>
      <link>/posts/mgr-williamson-sur-la-validite-des-rites-de-paul-vi/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 22:08:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mgr-williamson-sur-la-validite-des-rites-de-paul-vi/</guid>
      <description>Prenez par exemple la Messe de Paul VI. Le nouveau Rite dans sa totalité diminue tellement l’expression de vérités catholiques essentielles (la Présence Réelle, le Sacrifice, le sacerdoce sacrificiel, etc. qu’il est tellement mauvais comme un tout qu’aucun prêtre ne doit l’utiliser ni aucun Catholique y assister. Mais cela ne signifie pas que cette partie de la Messe qu’est la Forme sacramentelle de la Consécration du pain et du vin soit mauvaise ou invalide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remarque très juste sur l&#39;affaire des divorcés &amp;laquo;&amp;nbsp; remariés&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 05:15:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</guid>
      <description>Remarque très juste de Athanase lue ce matin sur le Forum catholique :
Comme tout le monde communie à tout va, sans réfléchir sur ses conditions intérieures ni même sur ce que l’on va recevoir, on a forcément créé des frustrations pour les “exclus” du banquet mondain, alors qu’il aurait dû être celui de la vie éternelle…
La crise catéchétique et liturgique a eu des dégâts considérables en diffusant une attitude légère généralisée: des fidèles ne croient plus en la présence réelle, mais continuent à communier; les prêtres se gardent d’enseigner (certes, pas toujours); la notion de péché est évacuée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le confiteor avant la communion</title>
      <link>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</guid>
      <description>Fil intéressant dans le Forum catholique sur ce qui est très abusivement appelé le « second », voire le « troisième » confiteor entonné par le servant avant la communion des fidèles.
On sait que ce confiteor a été retiré des rubriques de la messe lors de la révision de 1962.
L&amp;rsquo;intérêt de ce fil tient surtout aux bêtises qui y sont dites, notamment par un prêtre, qui y affirme que la communion ferait partie de la messe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fausses canonisations</title>
      <link>/posts/fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 08:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sur le site du Saint-Siège: saint Pie X est canonisé depuis un demi-siècle, mais le fait n&amp;rsquo;y est pas mentionné. On s&amp;rsquo;est en revanche empressé de modifier les notices des nouveaux « saints » Jean XXIII et Jean-Paul II&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baratin incompréhensible du Pape sur les divorcés remariés</title>
      <link>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 12:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</guid>
      <description>Dans l’avion qui le ramenait de Terre Sainte, le pape François s’est à nouveau livré à son exercice favori, une interview impromptue à bâtons rompus.
Voici ses propos sur les divorces remariés, rapportés par le journal espagnol La Razon :
Je vous remercie pour la question sur les divorcés. Le synode sera sur la famille, ses problèmes, sur la richesse de la famille, la situation actuelle de la famille. La présentation liminaire faite par le cardinal Kasper comportait cinq chapitres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Billets à 18.000 euros et communion dans des gobelets en plastique: les dessous des fausses &amp;laquo;&amp;nbsp;canonisations&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 19:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sous le titre évocateur « Les agapes des courtisans », le blog The Eponymous Flower nous apprend que la « directrice » de la communication du Pape, Francesca Chaouqui, — qui semble avoir joué un rôle trouble dans l’abdication de Benoit XVI, — a vendu des billets à 18.000 euros pour permettre à quelques privilégiés d’assister, du haut d’une terrasse luxueusement aménagée, à la « canonisation » des papes de Jean XXIII et Jean-Paul II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baptême de l&#39;enfant d&#39;un couple de lesbiennes&amp;nbsp;: où est le problème&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 13:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</guid>
      <description>Yves Daoudal s’est récemment ému, sur son blog, à propos du baptême, célébré à Cordoba, de l’enfant de deux femmes lesbiennes :
Ce baptême a bien eu lieu, en la cathédrale de Cordoba, en Argentine. La marraine présidente n’était pas là mais avait envoyé une photo et des cadeaux. Le curé est tout content. Les journalistes aussi; et les militants LGBT ont gagné. Donc tout va bien dans le meilleur des mondes catholiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pape est très fort: il a mis trente-deux secondes pour se &amp;laquo;&amp;nbsp; confesser&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/le-pape-a-mis-trente-deux-secondes-pour-se-confesser/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 16:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-a-mis-trente-deux-secondes-pour-se-confesser/</guid>
      <description>Ceux qui s’extasient sur la confession en direct sur Youtube du Pape affirment qu’il « montre l’exemple ».
En effet, Sa Sainteté nous montre tout Elle a choisi de se présenter devant le prêtre en face-à-face, ce qui fait que le visage—et même le mouvement des lèvres—de ce dernier étaient visibles pour le monde entier, plutôt que de le faire sur les parties du confessionnal prévues pour cet usage sur le côté et grillagées afin de respecter le droit à l’anonymat réciproque, hautement souhaitable pour des raisons évidentes, du ministre comme du pénitent dans l’administration de ce sacrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bibliothèque de combat du parfait pidiste</title>
      <link>/posts/la-bibliotheque-de-combat-du-parfait-pidiste/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-bibliotheque-de-combat-du-parfait-pidiste/</guid>
      <description>Les indispensables&amp;nbsp;¶ Missel quotidien des fidèles, par l’abbé Daniel Joly, FSSPX, Clovis. Pas forcément le plus luxueusement relié, — et évidemment, vu les circonstances, pas d&amp;rsquo;imprimatur, — mais le plus complet. Livre bleu: Livre de prières, de cantiques et d’exercices spirituels de l’oeuvre des retraites de la Fraternité sacerdotale Saint-Pie X. L’imitation de Jésus-Christ, traduction du R. P. Gonnelieu, SJ. La Sainte Bible, contenant l’Ancien et le Nouveau Testament, traduite sur la Vulgate par Lemaistre de Sacy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La corruption de notre nature est la peine du péché et non pas sa cause</title>
      <link>/posts/la-corruption-de-notre-nature-est-la-peine-du-peche-et-non-pas-sa-cause/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 17:57:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-corruption-de-notre-nature-est-la-peine-du-peche-et-non-pas-sa-cause/</guid>
      <description>Très bel éditorial de l’abbé Beauvais dans Le Chardonnet de ce mois-ci. Partant du constat d’une évidence souvent oubliée, que Dieu est la voie qui mène à Dieu, il nous invite à reprendre conscience de la réalité du péché originel :
[…] La corruption de notre nature est la peine du premier péché et non pas sa cause. Il y a donc lieu de réhabiliter, si l’on peut dire, la chair, contre la doctrine pessimiste et pernicieuse des manichéens qui rendaient le corps responsable de tous les écarts de l’homme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mariage est-il toujours un sacrement&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/le-mariage-est-il-toujours-un-sacrement/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 14:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-mariage-est-il-toujours-un-sacrement/</guid>
      <description>L’excellent blog Le Rouge et le noir a récemment publié une série d’articles assez remarquables, rédigés par Ambroise Savatier et consacrés à l’institution du mariage.
Le deuxième de ces articles se penche sur le sacrement de mariage tel qu’il est entendu par l’Église. J’y ai lu ces lignes, qui m’ont interpellé et qu’il me paraît utile de citer in extenso :
Dans sa Somme théologique, S. Thomas d’Aquin justifie la définition du mariage par le Digeste romain, et par la démonstration de la nature sociale de l’homme d’Aristote (il baptise en quelque sorte les grands penseurs de l’Antiquité).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que disent le Pape et le R.P. Garrigou-Lagrange sur l&#39;assistance à la messe</title>
      <link>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 09:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</guid>
      <description>Voilà, selon Yves Daoudal, ce qu’a dit le Pape sur ceux qui vont à la messe traditionnelle :
Quand je cherche de façon plus approfondie, je trouve que c’est plutôt une sorte de mode. Et si c’est une mode, alors c’est une question qui ne mérite pas beaucoup d’attention. Il faut juste montrer une certaine patience et gentillesse pour les gens qui sont accros à une certaine mode. Mais je considère qu’il est très important d’aller au fond des choses, parce que si on ne va pas en profondeur, aucune forme liturgique, celle-ci ou celle-là, ne peut nous sauver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pape dit que nous n&#39;avons pas besoin d&#39;aller à la messe</title>
      <link>/posts/le-pape-dit-que-nous-n-avons-pas-besoin-d-aller-a-la-messe/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 00:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-dit-que-nous-n-avons-pas-besoin-d-aller-a-la-messe/</guid>
      <description>Si l’un de nous ne pense pas avoir besoin de la miséricorde de Dieu, s’il ne se considère pas comme un pécheur, mieux vaut qu’il n’aille pas à la messe
—Le Pape François, audience générale hebdomadaire sur la place Saint-Pierre, 12 février 2012, rapporté par Le Parisien
Je découvre donc dans Le Parisien de ce soir 1 que le Pape déconseille carrément à ceux « qui ne viennent pas chercher la miséricorde de Dieu » d’aller à la messe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les confessions entendues par les prêtres de la Fraternité Saint Pie X sont-elles valides&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 15:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</guid>
      <description>On ne peut assez insister sur l’importance que revêt, pour le fidèle catholique, la confession des péchés, suivie de leur absolution : il ne s’agit en effet de rien moins que du seul moyen de rendre aux fidèles baptisés la grâce sanctifiante absolument nécessaire pour parvenir au salut. Tout, dans le droit de l’Église, est pour cette raison subordonné, après la gloire de Dieu, à cet objectif. Le canon 1752 du nouveau code de droit canonique promulgué en 1983, en disposant que « le salut des âmes doit toujours être dans l&amp;rsquo;Église la loi suprême », est sur ce point dans une continuité parfaite avec ce que les Papes ont toujours enseigné :.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
