<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>géopolitique on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/g%C3%A9opolitique/</link>
    <description>Recent content in géopolitique on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/g%C3%A9opolitique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La &amp;laquo;&amp;nbsp;Palestine&amp;nbsp;&amp;raquo; n&#39;existe pas et, surtout, n&#39;a jamais existé</title>
      <link>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</guid>
      <description>Un petit rappel pour les voyous mahométans incultes qui détruisent nos villes et agressent violemment des Français uniquement à cause de leur appartenance à une religion :
Les Etats arabes, l’ONU et ses organes, et dernièrement la Cour internationale de justice ont maintes fois prétendu que les Palestiniens seraient un peuple indigène — à tel point que presque tout le monde tient cela pour acquis. Le problème est que le peuple palestinien est un apatride de fabrication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pape François rompt spectaculairement avec les positions de ses prédécesseurs sur le conflit au Proche-Orient</title>
      <link>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 19:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</guid>
      <description>Le pape Benoit XVI était perçu come un ami d’Israël, malgré le fait qu’il avait été contraint, come tant d’Allemands de sa génération, à devenir membre des jeunessses hitlériennes. Et par son courageux discours à l’université de Ratisbonne, en 2006, il affirma résolument la vision traditionnelle catholique de la primauté de la raison et de la responsabilité individuelle dans la formation du sentiment religieux et des rapports juridiques entre individus. Ce discours de vérité et de fermeté lui valut l’hostilité d’une bonne prtie du monde arabo-mahométan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionnant de voir à quel point l&#39;Égypte a progressé depuis cinquante ans</title>
      <link>/posts/impressionnant-comme-l-egypte-a-progresse-depuis-cinquante-ans/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 13:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/impressionnant-comme-l-egypte-a-progresse-depuis-cinquante-ans/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peine de mort en Iran</title>
      <link>/posts/peine-de-mort-en-iran/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 13:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/peine-de-mort-en-iran/</guid>
      <description>Puisque je parle de la peine de mort dans mon précédent post, comment ne pas appeler votre attention sur l&amp;rsquo;accablant, mais néanmoins remarquablement rigoureux et bien documenté rapport dressé par Iran Human Rights sur l&amp;rsquo;application de la peine de mort en Iran, récemment présenté à la mairie de Paris et que vous pouvez télécharger ici.
On reste sans voix devant cette liste de violations abjectes des droits humains les plus élémentaires, la cruauté indicible de ces châtiments, de plus en plus fréquemment infligés en public, dont seulement neuf pour cent à des personnes convaincues, — au terme de procédures ne garantissant en rien leur droit à une défense suffisante, — d&amp;rsquo;avoir du sang sur les mains.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
