<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>presse on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/presse/</link>
    <description>Recent content in presse on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2017 09:32:47 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/presse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le funeste programme économique de Mme Le Pen</title>
      <link>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 09:32:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</guid>
      <description>Le Monde, « Pourquoi quitter l’euro n’est pas une solution » —Marie Charrel, 28 février 2017
Le Front national est aujourd&amp;rsquo;hui le seul parti politique à avoir pris conscience de la menace terrible que constitue pour l&amp;rsquo;Europe l&amp;rsquo;invasion migratoire qu&amp;rsquo;elle subit depuis quarante ans. Si la dimension identitaire était le seul enjeu de l&amp;rsquo;élection présidentielle, l&amp;rsquo;électeur aurait donc intérêt à rejoindre les 27 pour cent de Français qui se disent aujourd&amp;rsquo;hui disposés à voter pour Marine Le Pen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La liste des postes en dépassement dans le collectif budgétaire se passe de commentaire</title>
      <link>/posts/la-liste-des-postes-en-depassement-dans-le-collectif-budgetaire-se-passe-de-commentaire/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 19:03:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-liste-des-postes-en-depassement-dans-le-collectif-budgetaire-se-passe-de-commentaire/</guid>
      <description>Le deuxième poste de dépassement, pour 556 millions d’euros, concerne certains dispositifs de solidarité, ces dépenses sociales dites “de guichet” qui augmentent du fait de la dégradation économique et du contexte international. Les aides personnalisées au logement (APL) nécessitent 70 millions d’euros supplémentaires, le revenu de solidarité active (RSA) 130 millions, l’allocation adulte handicapé (AAH) 43 millions. Les dépenses de solidarité en faveur des immigrés et des demandeurs d’asile, dont l’aide médicale de l’Etat (AME) pour 155 millions d’euros, l’hébergement d’urgence et l’allocation temporaire d’attente pour 157 millions d’euros, sont également revues à la hausse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les évêques et les cardinaux, plus encore que les simples fidèles, se trouvent face à un terrible drame de conscience</title>
      <link>/posts/les-eveques-et-les-cardinaux-plus-encore-que-les-simples-fideles-se-trouvent-face-a%CC%80-un-terrible-drame-de-conscience/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 00:00:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-eveques-et-les-cardinaux-plus-encore-que-les-simples-fideles-se-trouvent-face-a%CC%80-un-terrible-drame-de-conscience/</guid>
      <description>Les évêques et les cardinaux, plus encore que les simples fidèles, se trouvent face à un terrible drame de conscience, bien plus grave que celui que durent affronter les martyrs anglais au XVIème siècle. En effet il s’agissait alors de désobéir à la plus haute autorité civile, le roi Henri VIII qui par son divorce créa un schisme avec l’Eglise romaine, tandis qu’aujourd’hui la résistance est à mener contre la plus haute autorité religieuse dans la mesure où elle dévierait de l’enseignement pérenne de l’Eglise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ambitions alambiquées de Bruno Le Maire</title>
      <link>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 22:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</guid>
      <description>Tout ce qui est étalé dans ce récent article de L’Express est assez peu ragoûtant : Bruno Le Maire, en effet, incarne jusqu’à la caricature tout ce qui ne va pas dans le système UMP. Il s’est aussi fait une spécialité de tuer le père : successivement Dominique de Villepin, puis Nicolas Sarkozy, se positionnant désormais sans vergogne comme le rival de ce dernier pour 2017.
Pourtant, si Nicolas Sarkozy persiste dans son désir de prendre la tête de l’UMP, Bruno Le Maire s’écrasera car il n’a pas une personnalité suffisamment forte pour oser lui tenir tête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénovation urbaine en banlieue parisienne&amp;nbsp;: 670&amp;nbsp;millions échouent à faire reculer l&#39;incivilité</title>
      <link>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 06:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</guid>
      <description>Excellent article du Point sur l’échec total des rénovations urbaines, — qui ont coûté 670 millions d’euros, — menées dans le quadrilataire Clichy-Montfermeil, au coeur des violentes émeutes qui soulevèrent les populations immigrées arabophones-mahométanes en 2005 :
« Certains ont gardé leurs mauvaises habitudes, jettent leur déchets par la fenêtre », déplore Idriss Djocu, gardien d’immeuble, même s’il juge qu’il y a moins d’incivilités et surtout « une autre ambiance que dans les cités ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilles Kepel sur le vote mahométan aux municipales</title>
      <link>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 22:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</guid>
      <description>La Manif pour tous a fourni une possibilité d’identification avec les cathos de droite et anti-gay, par le biais des valeurs, pour s’affirmer français.
Cette analyse vient conforter la réalité du risque d’une prise en otage du mouvement issu de la Manif pour tous par la tentation, récemment évoquée sur mon blog, d’une alliance contre-nature des catholiques avec l’immigration arabo-mahométane.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
