<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mahométanisme on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/mahom%C3%A9tanisme/</link>
    <description>Recent content in mahométanisme on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/mahom%C3%A9tanisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La &amp;laquo;&amp;nbsp;Palestine&amp;nbsp;&amp;raquo; n&#39;existe pas et, surtout, n&#39;a jamais existé</title>
      <link>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</guid>
      <description>Un petit rappel pour les voyous mahométans incultes qui détruisent nos villes et agressent violemment des Français uniquement à cause de leur appartenance à une religion :
Les Etats arabes, l’ONU et ses organes, et dernièrement la Cour internationale de justice ont maintes fois prétendu que les Palestiniens seraient un peuple indigène — à tel point que presque tout le monde tient cela pour acquis. Le problème est que le peuple palestinien est un apatride de fabrication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La police ridiculisée par les voyous</title>
      <link>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</guid>
      <description>YouTube refuse l’accès des internautes non connectés à Google au lien de la vidéo des violences inouïes commises par des manifestants pro-« palestiniens » lors de la manifestation interdite, le 19 juillet dernier, par le préfet de police, me demandant de me connecter pour confirmer que j’ai plus de dix-huit ans.
Ils n’en exigent pas tant pour des scènes d’exécution capitale, de fornication ou de propagande évangélique non simulée. On est fondé à se demander si la restriction a été introduite à la demande du Gouvernement français explicitement, ou alors spontanément pour lui faire plaisir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mairie de Vaulx-en-Vélin arbore le drapeau algérien</title>
      <link>/posts/la-mairie-de-vaulx-en-velin-arbore-le-drapeau-algerien/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 09:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-mairie-de-vaulx-en-velin-arbore-le-drapeau-algerien/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilles Kepel sur le vote mahométan aux municipales</title>
      <link>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 22:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</guid>
      <description>La Manif pour tous a fourni une possibilité d’identification avec les cathos de droite et anti-gay, par le biais des valeurs, pour s’affirmer français.
Cette analyse vient conforter la réalité du risque d’une prise en otage du mouvement issu de la Manif pour tous par la tentation, récemment évoquée sur mon blog, d’une alliance contre-nature des catholiques avec l’immigration arabo-mahométane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’invraisemblable tentation de l’alliance de revers proposée aux catholiques par Farida Belghoul</title>
      <link>/posts/l-invraisemblable-alliance-de-revers/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 10:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-invraisemblable-alliance-de-revers/</guid>
      <description>Précision liminaire : l’objet de cet article, qui vient completer et, pour partie, répondre à la Lettre ouverte à Farida Belghoul récemment publiée sur Le Rouge et le Noir, est de poser sur le mahométanisme, examiné globalement, un regard catholique et de porter une appréciation sur l’opportunité de l’alliance circonstancielle que certains proposent de nouer avec lui ; le point de vue exprimé sur chacun des différents acteurs cités sera en revanche strictement cantonné au seul for externe, excluant tout jugement sur la nature et la valeur de leurs convictions et mérites personnels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé de Tanoüarn, prêtre traditionaliste, prône-t-il un syncrétisme spirituel catholique-mahométan&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/l-e%CC%81nigme-de-louis-xvii-n-est-aucunement-relance%CC%81e-par-l-adn/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 16:05:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-e%CC%81nigme-de-louis-xvii-n-est-aucunement-relance%CC%81e-par-l-adn/</guid>
      <description>Grotesque, cet article du Figaro ! J’invite tous ceux qui tweetent à propos de cette affaire à lire, notamment, le commentaire de Philippe Delorme sous l’article :
Le profil de Hugues de Bourbon-Naundorff démontre clairement qu’il n’est pas un Bourbon. Tout au plus il appartient à un groupe de chromosome Y frère.
La journaliste qui l’a signé aurait pu consulter un généticien sérieux avant de gober cette histoire.
On sait que l’analyse de l’ADN mitichondrial permet de savoir avec certitude que le coeur de Louis XVII (le vrai) est celui du fils de Marie-Antoinette : il suffit de le comparer avec celui d’un descendant vivant, par la ligne maternelle, de la mère de la reine, ou de sa grand-mère maternelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé de Tanoüarn, prêtre traditionaliste, prône-t-il un syncrétisme spirituel catholique-mahométan&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/l-abbe-de-tanouarn-prone-t-il-un-syncretisme-spirituel-catholique-mahometan/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 07:42:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-abbe-de-tanouarn-prone-t-il-un-syncretisme-spirituel-catholique-mahometan/</guid>
      <description>Farida, vous avez conscience d’être une sorte d’OVNI dans l’époque comme vous dites. Quelle est votre identité spirituelle ? Comment vous vous définissez personnellement ? Qu’est-ce que vous lisez par exemple ?
Les écrits des saints catholiques et des saints musulmans. Je ne m’imaginais pas qu’il y ait des saints en islam. Quand je l’ai compris, cela m’a libéré et j’ai pu aller vers les saints catholiques, sainte Thérèse d’Avila, sainte Thérèse de l’Enfant Jésus, saint Augustin bien sûr, l’Africain, dont j’ai lu les Confessions et aussi Maître Eckhart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifestation contre le centre islamique de Bordeaux</title>
      <link>/posts/manifestation-contre-le-centre-islamique-de-bordeaux/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 23:05:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/manifestation-contre-le-centre-islamique-de-bordeaux/</guid>
      <description>Petit échange ce soir sur ce sujet qui fait la une à Bordeaux en ce moment.
Ces histoires de grandes mosquées sont des leurres complets dans lesquels ces gens tombent comme des mouches sur du papier collant : d’après ce que me disent mes copains experts, la plupart des mahométans n’en veulent pas, préférant se réunir dans des lieux de culte homogènes culturellement (les Algériens de telle région, les Maliens de telle autre, les Comoriens dans une troisième, les Pakistanais dans une quatrième, les Turcs dans une cinquième et ainsi de suite) ; au demeurant, les rites sont plus ou moins différents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionnant de voir à quel point l&#39;Égypte a progressé depuis cinquante ans</title>
      <link>/posts/impressionnant-comme-l-egypte-a-progresse-depuis-cinquante-ans/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 13:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/impressionnant-comme-l-egypte-a-progresse-depuis-cinquante-ans/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peine de mort en Iran</title>
      <link>/posts/peine-de-mort-en-iran/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 13:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/peine-de-mort-en-iran/</guid>
      <description>Puisque je parle de la peine de mort dans mon précédent post, comment ne pas appeler votre attention sur l&amp;rsquo;accablant, mais néanmoins remarquablement rigoureux et bien documenté rapport dressé par Iran Human Rights sur l&amp;rsquo;application de la peine de mort en Iran, récemment présenté à la mairie de Paris et que vous pouvez télécharger ici.
On reste sans voix devant cette liste de violations abjectes des droits humains les plus élémentaires, la cruauté indicible de ces châtiments, de plus en plus fréquemment infligés en public, dont seulement neuf pour cent à des personnes convaincues, — au terme de procédures ne garantissant en rien leur droit à une défense suffisante, — d&amp;rsquo;avoir du sang sur les mains.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
