<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>droit on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/droit/</link>
    <description>Recent content in droit on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jun 2014 23:50:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/droit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La décision du Conseil d&#39;Etat dans l&#39;affaire Vincent Lambert est-elle idéologique&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/la-decision-du-conseil-detat-dans-laffaire-vincent-lambert-est-elle-ide%CC%81ologique/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 23:50:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-decision-du-conseil-detat-dans-laffaire-vincent-lambert-est-elle-ide%CC%81ologique/</guid>
      <description>La conclusion du communiqué diffusé par le Conseil d’Etat à la suite de l’arrêt d’assemblée (C.E. Ass., 24 juin 2014, Mme F…I…et autres) sur l’affaire Vincent Lambert est éclairante :
La décision du Conseil d’État met fin à la suspension, qui avait été prononcée par le tribunal administratif, de la mise en œuvre de la décision du 11 janvier 2014. Le Conseil d’État rappelle que la loi prescrit au médecin, lorsqu’il prend une décision d’arrêt de traitement, de sauvegarder la dignité du patient et de lui dispenser des soins palliatifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Conseil constitutionnel se mord la queue</title>
      <link>/posts/le-conseil-constitutionnel-se-mord-la-queue/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 16:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-conseil-constitutionnel-se-mord-la-queue/</guid>
      <description>En réprimant ainsi la contestation de l’existence et de la qualification juridique de crimes qu’il aurait lui-même reconnus et qualifiés comme tels, le législateur a porté une atteinte inconstitutionnelle à l’exercice de la liberté d’expression et de communication.
(Conseil constitutionnel : Décision n° 2012-647 DC du 28 février 2012)
Le manque total d’intérêt des médias, à commencer par Le Monde qui a consacré à la décision du Conseil constitutionnel sur la proposition de loi réprimant la négation du génocide arménien un article nullissime, pour les questions de droit constitutionnel, ne fait qu’accentuer la tendance au grand n’importe quoi qui anime les gouvernements sur ces questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter : Censure privée arbitraire (UMP) vs. réparation d&#39;un préjudice par voie judiciaire (PS)</title>
      <link>/posts/censure-privee-arbitraire/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 14:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/censure-privee-arbitraire/</guid>
      <description>Numérama nous apprend ce matin (« Twitter : Le Parti Socialiste aussi s&amp;rsquo;est essayé à la censure ») que le PS a assigné Twitter en justice, en août 2011, pour contrefaçon, « au motif qu&amp;rsquo;il utilisait alors comme avatar le logo du PS, mis à l&amp;rsquo;envers. »:
Mais le raisonnement de Numérama est pour le moins curieux :
Pire, alors que la suppression des comptes anti-Sarkozy a été faite sur simple demande privée, l&amp;rsquo;assignation judiciaire disait à Twitter que « le Parti Socialiste a donc un intérêt à connaître qui a créé et animé le blog &amp;ldquo;Droledegauche&amp;rdquo; », pour, officiellement, le traduire en justice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biométriser la France entière</title>
      <link>/posts/biometriser-la-france-entiere/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 11:47:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/biometriser-la-france-entiere/</guid>
      <description>Est-il légitime de vouloir ainsi biométriser la France entière, alors même que les derniers chiffres de l’Observatoire national de la délinquance et des réponses pénales [ONDRP] indiquent que la police aux frontières n’a constaté, en 2010, que 651 cas d’usages frauduleux de cartes d&amp;rsquo;identité ?
—Libération, « L’histoire montre de nombreux détournements » : Pierre Piazza, spécialiste de la carte d’identité, s’interroge sur la « biométrisation » du pays</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Le Pen et les cinq cents signatures&amp;nbsp;: l&#39;arbre ubuesque qui cache la forêt</title>
      <link>/posts/marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 10:14:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures/</guid>
      <description>marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures Je fais partie de ceux qui estiment peu souhaitable qu&amp;rsquo;un mouvement politique pesant près de vingt pour cent du corps électoral ne puisse pas être représenté à l&amp;rsquo;élection qui détermine, dans le système institutionnel issu de la Cinquième République, la direction que prendra le pays tout entier pour cinq ans. Cette conviction peut, — cela devrait aller de soi, — aller de pair avec le souhait que son candidat ne soit pas élu et que son projet confusément nationaliste ne soit pas appliqué.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
