<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Articles on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2018 12:21:57 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De retour</title>
      <link>/posts/de-retour/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 11:03:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/de-retour/</guid>
      <description>Je suis de retour. Le découragement qui a suivi l&amp;rsquo;élection de Emmanuel Macron à la présidence de la République en 2017, les aléas de la vie qui ont conduit plusieurs de mes camarades de la gazette Le Rouge et le Noir à terminer leurs études et à fonder une famille, ont progressivement amenuisé la régularité de nos contributions à ce site qui s&amp;rsquo;est distingué, tout au long des années 2010, par la qualité de ses articles et la liberté de ton accordée à ses rédacteurs, dès lors qu&amp;rsquo;ils étaient fidèles à l&amp;rsquo;enseignement de l&amp;rsquo;Église.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soyons prêts à tout reconstruire</title>
      <link>/posts/soyons-prets-a%CC%80-tout-reconstruire/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:18:07 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/soyons-prets-a%CC%80-tout-reconstruire/</guid>
      <description>On me dit que les derniers sondages sont mauvais, que même si M. Fillon est au second tour, il perd dans tous les cas de figures sauf face à Mme Le Pen. Bref, que nous nous apprêtons probablement, — enfin disons peut-être bien, — à nous prendre cinq ans de cette foutaise grotesque qu&amp;rsquo;est le macronisme dans la gueule. J&amp;rsquo;espère que vous vous trompez, car dans ce cas mes valises sont faites et je ne moisirai pas longtemps de plus ici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolchevisme mental</title>
      <link>/posts/bochevisme-mental/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 00:30:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bochevisme-mental/</guid>
      <description>Si l&amp;rsquo;on en croit les sondages, 19 pour cent des votants seraient prêts à donner leurs voix à une espèce de négationniste qui peut affirmer tranquillement que les communistes n&amp;rsquo;ont pas de sang sur les mains, niant ainsi un holocauste qui a coûté la vie d&amp;rsquo;au moins cent millions de personnes dans le monde au cours du vingtième siècle.
Il faut vraiment qu&amp;rsquo;une partie du peuple français soit atteint de bolchevisme mental pour que 19 pour cent des votants osent confier le destin de notre pays à un individu voulant augmenter les dépenses publiques de 173 milliards d&amp;rsquo;euros sur cinq ans, à l&amp;rsquo;heure où les caisses sont vides et où nos taux d&amp;rsquo;imposition sont les plus élevés de la planète, juste après le Danemark.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macron, l&#39;inculture constitutionnelle à son paroxysme</title>
      <link>/posts/macron-linculture-constitutionnelle-a-son-paroxysme/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 09:01:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/macron-linculture-constitutionnelle-a-son-paroxysme/</guid>
      <description>La proposition ridicule de M. Macron que chaque ministre, individuellement, « engage sa responsabilité devant le Parlement » et puisse « être démis s’il n’obtient pas le vote de confiance » est si manifestement contraire aux institutions, à l&amp;rsquo;esprit et à la pratique de la Cinquième République, telles que les concevait le général de Gaulle, qu&amp;rsquo;une fois de plus son porte-voix, Le Monde, se moque de nous en la qualifiant de retour aux origines de 1958.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Le Pen rouvre inutilement la polémique sur la rafle du Vel d&#39;Hiv</title>
      <link>/posts/marine-le-pen-rouvre-inutilement-la-polemique-sur-la-rafle-du-vel-dhiv/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 09:17:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/marine-le-pen-rouvre-inutilement-la-polemique-sur-la-rafle-du-vel-dhiv/</guid>
      <description>Je désapprouve les propos de Mme Le Pen sur la rafle du Vel d&amp;rsquo;Hiv.
Les agissements de fonctionnaires français en appui aux crimes de l&amp;rsquo;occupant allemand, fussent-ils ceux d&amp;rsquo;un gouvernement de fait qui n&amp;rsquo;était pas le gouvernement légitime de la France, ont malgré tout engagé la responsabilité du pays.
J&amp;rsquo;ai toujours trouvés malencontreux les termes dans lesquels Jacques Chirac avait reconnu, au nom de la France, une part de responsabilité — une part seulement, puisque aussi bien M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Je ne voterai en aucun cas pour Alain Juppé, parce qu&#39;il n&#39;est pas de droite</title>
      <link>/posts/je-ne-voterai-en-aucun-cas-pour-alain-juppe%CC%81-parce-qu-il-n-est-pas-de-droite/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 09:29:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/je-ne-voterai-en-aucun-cas-pour-alain-juppe%CC%81-parce-qu-il-n-est-pas-de-droite/</guid>
      <description>La raison pour laquelle le système politico-mediatique cherche à imposer Alain Juppé aux Français de droite, qui n&amp;rsquo;en veulent pas, ce n&amp;rsquo;est pas parce qu&amp;rsquo;il serait moralement meilleur que François Fillon: il ne l&amp;rsquo;est pas; contrairement à ce dernier dont le casier judiciaire est vierge et et qui est présumé innocent malgré l&amp;rsquo;acharnement déclenché pour le faire céder, M. Juppé à été condamné à dix-huit mois d&amp;rsquo;emprisonnement et dix ans d&amp;rsquo;inéligibilité pour les emplois fictifs de la Ville de Paris, dispositif dans lequel des millions d&amp;rsquo;euros d&amp;rsquo;argent public ont été détournés pour servir à l&amp;rsquo;enrichissement personnel des complices de M.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le funeste programme économique de Mme Le Pen</title>
      <link>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 09:32:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-funeste-programme-economique-de-mme-le-pen/</guid>
      <description>Le Monde, « Pourquoi quitter l’euro n’est pas une solution » —Marie Charrel, 28 février 2017
Le Front national est aujourd&amp;rsquo;hui le seul parti politique à avoir pris conscience de la menace terrible que constitue pour l&amp;rsquo;Europe l&amp;rsquo;invasion migratoire qu&amp;rsquo;elle subit depuis quarante ans. Si la dimension identitaire était le seul enjeu de l&amp;rsquo;élection présidentielle, l&amp;rsquo;électeur aurait donc intérêt à rejoindre les 27 pour cent de Français qui se disent aujourd&amp;rsquo;hui disposés à voter pour Marine Le Pen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de la régularisation canonique de la FSSPX</title>
      <link>/posts/a-propos-de-la-regularisation-canonique-de-la-fsspx/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 18:59:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-la-regularisation-canonique-de-la-fsspx/</guid>
      <description>Beaucoup d&amp;rsquo;observateurs extérieurs à la Fraternité sacerdotale Saint-Pie-X (FSSPX) guettent attentivement les quelques informations—dont, notamment, l’entretien de Mgr Bernard Fellay avec l&amp;rsquo;abbé Lorans sur Radio Courtoisie le 26 janvier 2017—qui filtrent concernant la régularisation canonique de cette dernière. Ils se figurent le plus souvent, comme le site italien Il Foglio qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit, en pratique, désormais d&amp;rsquo;un sujet assez simple, mais qu’il va provoquer une scission au sein de la FSSPX. Les mêmes s&amp;rsquo;imaginaient déjà qu&amp;rsquo;une scission spirituellement douloureuse, mais aussi logistiquement et humainement compliquée et coûteuse se serait produite en 2012 si le Pape n’avait pas, parallèlement, cédé aux pressions des adversaires de cette mesure en laissant s’enliser des discussions théologiques oiseuses, qui ont au demeurant rebondi tout aussi inutilement deux ans plus tard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#Fillon2017</title>
      <link>/posts/fillon2017/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 11:47:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/fillon2017/</guid>
      <description>Ses enfants n&amp;rsquo;ont pas été élevés à nos frais dans un château de la république comme la bâtarde de Mitterrand, Ils n&amp;rsquo;ont pas non plus organisé des fiestas à nos frais à la lanterne.comme hollande junior. Ils ne sont pas en taule comme les fils de mesdames Touraine et Taubira, il n&amp;rsquo;ont pas d&amp;rsquo;ardoises dans les casinos comme Fabius junior, et la liste, évidemment, est très loin d&amp;rsquo;être exhaustive. Avant de s&amp;rsquo;en prendre à François Fillon, la presse a beaucoup, vraiment à nettoyer dans les écuries d&amp;rsquo;Augias des gouvernements de gauche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partant pour la Syrie</title>
      <link>/posts/partant-pour-la-syrie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 13:46:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/partant-pour-la-syrie/</guid>
      <description>Il est temps de rejouer Partant pour la Syrie, un air on ne peut plus de circonstance à tous égards :
Partant pour la Syrie,
Le jeune et beau Dunois,
Venait prier Marie
De bénir ses exploits :
Faites, Reine immortelle,
Lui dit-il en partant,
Que j&amp;rsquo;aime la plus belle
Et sois le plus vaillant.
Il trace sur la pierre
Le serment de l&amp;rsquo;honneur,
Et va suivre à la guerre</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre-Dame de la Merci</title>
      <link>/posts/notre-dame-de-la-merci/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2015 11:36:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/notre-dame-de-la-merci/</guid>
      <description>Ce matin à la sacristie, le prêtre à qui je m&amp;rsquo;apprêtais à servir la messe me demanda tout de go si je connaissais la signification de la fête du jour. Je dus confesser mon ignorance. Le bon abbé voulut bien m&amp;rsquo;éclairer, en me demandant de prier avec ferveur avec lui pour que Notre-Dame continue d&amp;rsquo;oeuvrer pour le soulagement des chrétiens du Proche-Orient aux mains de mahométans qui leur infligent des tourments qui n&amp;rsquo;ont rien à envier en 2015, dans le registre de l&amp;rsquo;honneur, à ceux des siècles passés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la sainte communion et des gants</title>
      <link>/posts/de-la-sainte-communion-et-des-gants/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 10:47:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/de-la-sainte-communion-et-des-gants/</guid>
      <description>La communion [est] bien différente dans son rite de ce qu&amp;rsquo;elle était il y a un demi-siècle. Jadis on s&amp;rsquo;agenouillait et un enfant de choeur tenait un plateau sous le visage du fidèle afin qu&amp;rsquo;aucune miette de l&amp;rsquo;hostie ne risquât de tomber à terre. À ce sujet, citons une plaisante anecdote. Il fallait alors communier les mains nues. Un curé, distribuant ainsi la communion, arriva devant une petite vieille qui, en raison du froid, portait de vieux gants de laine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carême 2015</title>
      <link>/posts/careme-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 14:42:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/careme-2015/</guid>
      <description>Seigneur Jésus, accordez-moi de vous aimer chaque jour davantage ; de renoncer sans retour, comme mes parrains s&amp;rsquo;y engagèrent le jour où vous m&amp;rsquo;avez fait pour toujours fils de Dieu, au démon et à ses oeuvres ; que la réalité de votre présence en moi m&amp;rsquo;illumine chaque jour de ma vie de votre grâce sanctifiante ; permettez que fortifié par la prière et par les sacrements que vous avez institués pour nous mener au Ciel, je vous ressemble vraiment davantage ; et enfin de tout faire pour que votre adorable Règne sur la terre, et plus particulièrement en France, soit pour moi, pour mes parents, mes amis et pour tous les hommes, un vrai prélude du moment où, par vos infinis mérites et protégés par la bienveillance de votre Sainte Mère, nous vous contemplerons enfin dans la gloire pour les siècles des siècles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fausses canonisations</title>
      <link>/posts/vingt-et-un-janvier/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 18:36:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/vingt-et-un-janvier/</guid>
      <description>Nous vous invitons au Service solennel que Nous célébrerons avec vous pour le repos de l’âme du Roi Louis XVI, quoique les prières funèbres puissent paraître superflues quand il s’agit d’un chrétien qu’on croit avoir mérité la palme du martyre, puisque Saint Augustin dit que l’Église ne prie pas pour les martyrs, mais qu’elle se recommande plutôt à leurs prières.
—Discours du Pape Pie VI prononcé au Consistoire secret du 11 juin 1793 suite à la mort du Roi Louis XVI le 21 janvier 1793.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unité nationale (carton exigé à l&#39;entrée)</title>
      <link>/posts/unite-nationale-carton-exige-a-l-entr%C3%A9e/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2015 04:52:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/unite-nationale-carton-exige-a-l-entr%C3%A9e/</guid>
      <description>On s’est foutus tous seuls dans le piège. Ils ne sont pas invités, ils sont les martyrs. Ils sont invités et se font siffler : ils sont aussi des martyrs.
—Un « ténor » du PS, cité par Libération.
Il faut reconnaître au Gouvernement la palme de la bêtise : en faisant d’une journée de deuil un événement mondain et en ne laissant pas au Front national la responsabilité de choisir de s’associer, ou non, à l’UMP et au PS lors de la manifestation de dimanche, le Premier ministre a évité à Marine Le Pen de trancher un dilemme qui aurait autrement été, pour elle, assez cornélien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces progressistes fous qui trouvent qu&#39;il y a trop de prêtres</title>
      <link>/posts/que-peut-la-messe-de-minuit-de-ce-soir-pour-le-bien-de-la-patrie/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 14:00:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/que-peut-la-messe-de-minuit-de-ce-soir-pour-le-bien-de-la-patrie/</guid>
      <description>Le plus haut moment de cette vie spirituelle de nos armées fut sans doute la Noël de 1914. Sur le front, il y eut des messes de minuit, des cultes protestants, des petits repas, une effusion de tous en tristesse, en joie, en espérances, en fraternité. La bataille ne s’arrêta pas mais elle fut traversée d’un rayon de paix. (…) Le plus souvent, les soldats calvinistes, trop isolés pour rien organiser, entrèrent dans la chapelle catholique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces progressistes fous qui trouvent qu&#39;il y a trop de prêtres</title>
      <link>/posts/ces-progressistes-fous-qui-trouvent-qu-il-y-a-trop-de-pretres/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 13:49:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ces-progressistes-fous-qui-trouvent-qu-il-y-a-trop-de-pretres/</guid>
      <description>A l’instar du mouvement « Ça suffit ! » à Coire, en Suisse alémanique […], une association de laïcs du Liechtenstein entend faire pression sur l’archevêque de Vaduz afin de faire « évoluer » le diocèse. A l’occasion du 17e anniversaire de la fondation de ce dernier, l’association « Pour une Eglise ouverte » a fait paraître, le 4 décembre 2014, dans les colonnes des journaux locaux, une lettre ouverte à l’ordinaire du lieu, Mgr Wolfgang Haas, ancien évêque de… Coire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mgr Williamson sur la validité des rites de Paul VI</title>
      <link>/posts/mgr-williamson-sur-la-validite-des-rites-de-paul-vi/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 22:08:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mgr-williamson-sur-la-validite-des-rites-de-paul-vi/</guid>
      <description>Prenez par exemple la Messe de Paul VI. Le nouveau Rite dans sa totalité diminue tellement l’expression de vérités catholiques essentielles (la Présence Réelle, le Sacrifice, le sacerdoce sacrificiel, etc. qu’il est tellement mauvais comme un tout qu’aucun prêtre ne doit l’utiliser ni aucun Catholique y assister. Mais cela ne signifie pas que cette partie de la Messe qu’est la Forme sacramentelle de la Consécration du pain et du vin soit mauvaise ou invalide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bergoglio, le pape qui n&#39;aime pas les prêtres</title>
      <link>/posts/bergoglio-le-pape-qui-n-aime-pas-les-pretres/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2014 07:11:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bergoglio-le-pape-qui-n-aime-pas-les-pretres/</guid>
      <description>Le Pape Bergoglio, gros mangeur, entre au restaurant avec sa cohorte d’arrivistes cléricaux, à demi apostats afin de mieux grimper sans le fardeau de la foi sur les épaules. Il avance tumultueux et impérieux. Soudain il ralentit et jette son regard sur un pauvre petit prêtre en soutane, qui prend son repas assis à une table. Il le passe au scanner de ce regard froid que ceux qui lui sont proches mais pas intimes connaissent, lorsque les caméras s’éteignent, et puis d’un coup, poursuivant sa marche, et se tournant vers un des prétoriens il ordonne: « Ce prêtre-là ne me plaît pas!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La liste des postes en dépassement dans le collectif budgétaire se passe de commentaire</title>
      <link>/posts/la-liste-des-postes-en-depassement-dans-le-collectif-budgetaire-se-passe-de-commentaire/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 19:03:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-liste-des-postes-en-depassement-dans-le-collectif-budgetaire-se-passe-de-commentaire/</guid>
      <description>Le deuxième poste de dépassement, pour 556 millions d’euros, concerne certains dispositifs de solidarité, ces dépenses sociales dites “de guichet” qui augmentent du fait de la dégradation économique et du contexte international. Les aides personnalisées au logement (APL) nécessitent 70 millions d’euros supplémentaires, le revenu de solidarité active (RSA) 130 millions, l’allocation adulte handicapé (AAH) 43 millions. Les dépenses de solidarité en faveur des immigrés et des demandeurs d’asile, dont l’aide médicale de l’Etat (AME) pour 155 millions d’euros, l’hébergement d’urgence et l’allocation temporaire d’attente pour 157 millions d’euros, sont également revues à la hausse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les évêques et les cardinaux, plus encore que les simples fidèles, se trouvent face à un terrible drame de conscience</title>
      <link>/posts/les-eveques-et-les-cardinaux-plus-encore-que-les-simples-fideles-se-trouvent-face-a%CC%80-un-terrible-drame-de-conscience/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 00:00:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-eveques-et-les-cardinaux-plus-encore-que-les-simples-fideles-se-trouvent-face-a%CC%80-un-terrible-drame-de-conscience/</guid>
      <description>Les évêques et les cardinaux, plus encore que les simples fidèles, se trouvent face à un terrible drame de conscience, bien plus grave que celui que durent affronter les martyrs anglais au XVIème siècle. En effet il s’agissait alors de désobéir à la plus haute autorité civile, le roi Henri VIII qui par son divorce créa un schisme avec l’Eglise romaine, tandis qu’aujourd’hui la résistance est à mener contre la plus haute autorité religieuse dans la mesure où elle dévierait de l’enseignement pérenne de l’Eglise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remarque très juste sur l&#39;affaire des divorcés &amp;laquo;&amp;nbsp; remariés&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 05:15:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</guid>
      <description>Remarque très juste de Athanase lue ce matin sur le Forum catholique :
Comme tout le monde communie à tout va, sans réfléchir sur ses conditions intérieures ni même sur ce que l’on va recevoir, on a forcément créé des frustrations pour les “exclus” du banquet mondain, alors qu’il aurait dû être celui de la vie éternelle…
La crise catéchétique et liturgique a eu des dégâts considérables en diffusant une attitude légère généralisée: des fidèles ne croient plus en la présence réelle, mais continuent à communier; les prêtres se gardent d’enseigner (certes, pas toujours); la notion de péché est évacuée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La &amp;laquo;&amp;nbsp;Palestine&amp;nbsp;&amp;raquo; n&#39;existe pas et, surtout, n&#39;a jamais existé</title>
      <link>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-palestine-n-existe-pas-et-surtout-n-a-jamais-existe/</guid>
      <description>Un petit rappel pour les voyous mahométans incultes qui détruisent nos villes et agressent violemment des Français uniquement à cause de leur appartenance à une religion :
Les Etats arabes, l’ONU et ses organes, et dernièrement la Cour internationale de justice ont maintes fois prétendu que les Palestiniens seraient un peuple indigène — à tel point que presque tout le monde tient cela pour acquis. Le problème est que le peuple palestinien est un apatride de fabrication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La police ridiculisée par les voyous</title>
      <link>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</guid>
      <description>YouTube refuse l’accès des internautes non connectés à Google au lien de la vidéo des violences inouïes commises par des manifestants pro-« palestiniens » lors de la manifestation interdite, le 19 juillet dernier, par le préfet de police, me demandant de me connecter pour confirmer que j’ai plus de dix-huit ans.
Ils n’en exigent pas tant pour des scènes d’exécution capitale, de fornication ou de propagande évangélique non simulée. On est fondé à se demander si la restriction a été introduite à la demande du Gouvernement français explicitement, ou alors spontanément pour lui faire plaisir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mairie de Vaulx-en-Vélin arbore le drapeau algérien</title>
      <link>/posts/la-mairie-de-vaulx-en-velin-arbore-le-drapeau-algerien/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 09:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-mairie-de-vaulx-en-velin-arbore-le-drapeau-algerien/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le confiteor avant la communion</title>
      <link>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</guid>
      <description>Fil intéressant dans le Forum catholique sur ce qui est très abusivement appelé le « second », voire le « troisième » confiteor entonné par le servant avant la communion des fidèles.
On sait que ce confiteor a été retiré des rubriques de la messe lors de la révision de 1962.
L&amp;rsquo;intérêt de ce fil tient surtout aux bêtises qui y sont dites, notamment par un prêtre, qui y affirme que la communion ferait partie de la messe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ambitions alambiquées de Bruno Le Maire</title>
      <link>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 22:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-ambitions-alambiquees-de-bruno-le-maire/</guid>
      <description>Tout ce qui est étalé dans ce récent article de L’Express est assez peu ragoûtant : Bruno Le Maire, en effet, incarne jusqu’à la caricature tout ce qui ne va pas dans le système UMP. Il s’est aussi fait une spécialité de tuer le père : successivement Dominique de Villepin, puis Nicolas Sarkozy, se positionnant désormais sans vergogne comme le rival de ce dernier pour 2017.
Pourtant, si Nicolas Sarkozy persiste dans son désir de prendre la tête de l’UMP, Bruno Le Maire s’écrasera car il n’a pas une personnalité suffisamment forte pour oser lui tenir tête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La décision du Conseil d&#39;Etat dans l&#39;affaire Vincent Lambert est-elle idéologique&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/la-decision-du-conseil-detat-dans-laffaire-vincent-lambert-est-elle-ide%CC%81ologique/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 23:50:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-decision-du-conseil-detat-dans-laffaire-vincent-lambert-est-elle-ide%CC%81ologique/</guid>
      <description>La conclusion du communiqué diffusé par le Conseil d’Etat à la suite de l’arrêt d’assemblée (C.E. Ass., 24 juin 2014, Mme F…I…et autres) sur l’affaire Vincent Lambert est éclairante :
La décision du Conseil d’État met fin à la suspension, qui avait été prononcée par le tribunal administratif, de la mise en œuvre de la décision du 11 janvier 2014. Le Conseil d’État rappelle que la loi prescrit au médecin, lorsqu’il prend une décision d’arrêt de traitement, de sauvegarder la dignité du patient et de lui dispenser des soins palliatifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fausses canonisations</title>
      <link>/posts/fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 08:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sur le site du Saint-Siège: saint Pie X est canonisé depuis un demi-siècle, mais le fait n&amp;rsquo;y est pas mentionné. On s&amp;rsquo;est en revanche empressé de modifier les notices des nouveaux « saints » Jean XXIII et Jean-Paul II&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pape François rompt spectaculairement avec les positions de ses prédécesseurs sur le conflit au Proche-Orient</title>
      <link>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 19:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-franc%CC%A7ois-rompt-spectaculairement-avec-les-positions-de-ses-predecesseurs-sur-le-conflit-au-proche-orient/</guid>
      <description>Le pape Benoit XVI était perçu come un ami d’Israël, malgré le fait qu’il avait été contraint, come tant d’Allemands de sa génération, à devenir membre des jeunessses hitlériennes. Et par son courageux discours à l’université de Ratisbonne, en 2006, il affirma résolument la vision traditionnelle catholique de la primauté de la raison et de la responsabilité individuelle dans la formation du sentiment religieux et des rapports juridiques entre individus. Ce discours de vérité et de fermeté lui valut l’hostilité d’une bonne prtie du monde arabo-mahométan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénovation urbaine en banlieue parisienne&amp;nbsp;: 670&amp;nbsp;millions échouent à faire reculer l&#39;incivilité</title>
      <link>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 06:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</guid>
      <description>Excellent article du Point sur l’échec total des rénovations urbaines, — qui ont coûté 670 millions d’euros, — menées dans le quadrilataire Clichy-Montfermeil, au coeur des violentes émeutes qui soulevèrent les populations immigrées arabophones-mahométanes en 2005 :
« Certains ont gardé leurs mauvaises habitudes, jettent leur déchets par la fenêtre », déplore Idriss Djocu, gardien d’immeuble, même s’il juge qu’il y a moins d’incivilités et surtout « une autre ambiance que dans les cités ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mgr Fellay: &amp;laquo;&amp;nbsp;Il n&#39;y aura pas d&#39;accord. C&#39;est absolument impossible dans la situation actuelle.&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 06:04:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</guid>
      <description>Le 10 mai dernier, le site Rorate Caeli a fait état d’une rencontre entre le Pape et Mgr Fellay, prétendant, sans vouloir citer ses sources, qu’elle «ne serait pas fortuite » et que « le Pape François est déterminé à résoudre » la situation de la Fraternité Saint Pie X (FSSPX). La FSSPX avait aussitôt mis en ligne un communiqué démentant ces affirmations et, fait rarissime, le Saint-Siège a ensuite confirmé en tous points la version de la FSSPX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baratin incompréhensible du Pape sur les divorcés remariés</title>
      <link>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 12:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</guid>
      <description>Dans l’avion qui le ramenait de Terre Sainte, le pape François s’est à nouveau livré à son exercice favori, une interview impromptue à bâtons rompus.
Voici ses propos sur les divorces remariés, rapportés par le journal espagnol La Razon :
Je vous remercie pour la question sur les divorcés. Le synode sera sur la famille, ses problèmes, sur la richesse de la famille, la situation actuelle de la famille. La présentation liminaire faite par le cardinal Kasper comportait cinq chapitres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Billets à 18.000 euros et communion dans des gobelets en plastique: les dessous des fausses &amp;laquo;&amp;nbsp;canonisations&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 19:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sous le titre évocateur « Les agapes des courtisans », le blog The Eponymous Flower nous apprend que la « directrice » de la communication du Pape, Francesca Chaouqui, — qui semble avoir joué un rôle trouble dans l’abdication de Benoit XVI, — a vendu des billets à 18.000 euros pour permettre à quelques privilégiés d’assister, du haut d’une terrasse luxueusement aménagée, à la « canonisation » des papes de Jean XXIII et Jean-Paul II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Non, le Concordat n&#39;a pas été violé en Guyane</title>
      <link>/posts/non-le-concordat-n-a-pas-ete-viole-en-guyane/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 12:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/non-le-concordat-n-a-pas-ete-viole-en-guyane/</guid>
      <description>Le site Aleteia nous apprend que le conseil général de Guyane ne versera plus les traitements de ses prêtres. Aleteia, comme le Salon beige qui a repris telle quelle l’information, titrant faussement &amp;ldquo;Guyane: l’Etat viole le Concordat&amp;rdquo;, n’a même pas fait le minimum de recherches pour vérifier ce que tout le monde devrait savoir : le Concordat de 1801 ne s’est jamais appliqué en Guyane. Dans l’ensemble des colonies françaises, le régime des cultes a en effet toujours été défini par voie unilatérale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilles Kepel sur le vote mahométan aux municipales</title>
      <link>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 22:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/gilles-kepel-sur-le-vote-mahometan-aux-municipales/</guid>
      <description>La Manif pour tous a fourni une possibilité d’identification avec les cathos de droite et anti-gay, par le biais des valeurs, pour s’affirmer français.
Cette analyse vient conforter la réalité du risque d’une prise en otage du mouvement issu de la Manif pour tous par la tentation, récemment évoquée sur mon blog, d’une alliance contre-nature des catholiques avec l’immigration arabo-mahométane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éducation sexuelle désordonnée: le lycée Gerson aurait mieux fait de lire Pie XI</title>
      <link>/posts/education-sexuelle-desordonnee/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 13:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/education-sexuelle-desordonnee/</guid>
      <description>Parler aux enfants de tout ce qui a trait aux sixième et neuvième commandements, sans veiller à ce qu&amp;rsquo;ils aient accès au secours de la grâce, — comme semble avoir tenté de le faire le lycée Gerson, — voilà la recette d&amp;rsquo;un échec assuré.
Voici ce qu&amp;rsquo;écrivait Pie XI à ce sujet en 1929 dans Divini illius magistri, son encyclique consacrée au thème de l&amp;rsquo;éducation chrétienne de la jeunesse :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’invraisemblable tentation de l’alliance de revers proposée aux catholiques par Farida Belghoul</title>
      <link>/posts/l-invraisemblable-alliance-de-revers/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 10:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-invraisemblable-alliance-de-revers/</guid>
      <description>Précision liminaire : l’objet de cet article, qui vient completer et, pour partie, répondre à la Lettre ouverte à Farida Belghoul récemment publiée sur Le Rouge et le Noir, est de poser sur le mahométanisme, examiné globalement, un regard catholique et de porter une appréciation sur l’opportunité de l’alliance circonstancielle que certains proposent de nouer avec lui ; le point de vue exprimé sur chacun des différents acteurs cités sera en revanche strictement cantonné au seul for externe, excluant tout jugement sur la nature et la valeur de leurs convictions et mérites personnels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prière pour la glorification de Mgr Marcel Lefebvre</title>
      <link>/posts/priere-pour-la-glorification-de-mgr-lefebvre/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Apr 2014 09:54:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/priere-pour-la-glorification-de-mgr-lefebvre/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baptême de l&#39;enfant d&#39;un couple de lesbiennes&amp;nbsp;: où est le problème&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 13:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</guid>
      <description>Yves Daoudal s’est récemment ému, sur son blog, à propos du baptême, célébré à Cordoba, de l’enfant de deux femmes lesbiennes :
Ce baptême a bien eu lieu, en la cathédrale de Cordoba, en Argentine. La marraine présidente n’était pas là mais avait envoyé une photo et des cadeaux. Le curé est tout content. Les journalistes aussi; et les militants LGBT ont gagné. Donc tout va bien dans le meilleur des mondes catholiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pape est très fort: il a mis trente-deux secondes pour se &amp;laquo;&amp;nbsp; confesser&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/le-pape-a-mis-trente-deux-secondes-pour-se-confesser/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 16:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-a-mis-trente-deux-secondes-pour-se-confesser/</guid>
      <description>Ceux qui s’extasient sur la confession en direct sur Youtube du Pape affirment qu’il « montre l’exemple ».
En effet, Sa Sainteté nous montre tout Elle a choisi de se présenter devant le prêtre en face-à-face, ce qui fait que le visage—et même le mouvement des lèvres—de ce dernier étaient visibles pour le monde entier, plutôt que de le faire sur les parties du confessionnal prévues pour cet usage sur le côté et grillagées afin de respecter le droit à l’anonymat réciproque, hautement souhaitable pour des raisons évidentes, du ministre comme du pénitent dans l’administration de ce sacrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé de Tanoüarn, prêtre traditionaliste, prône-t-il un syncrétisme spirituel catholique-mahométan&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/l-e%CC%81nigme-de-louis-xvii-n-est-aucunement-relance%CC%81e-par-l-adn/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 16:05:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-e%CC%81nigme-de-louis-xvii-n-est-aucunement-relance%CC%81e-par-l-adn/</guid>
      <description>Grotesque, cet article du Figaro ! J’invite tous ceux qui tweetent à propos de cette affaire à lire, notamment, le commentaire de Philippe Delorme sous l’article :
Le profil de Hugues de Bourbon-Naundorff démontre clairement qu’il n’est pas un Bourbon. Tout au plus il appartient à un groupe de chromosome Y frère.
La journaliste qui l’a signé aurait pu consulter un généticien sérieux avant de gober cette histoire.
On sait que l’analyse de l’ADN mitichondrial permet de savoir avec certitude que le coeur de Louis XVII (le vrai) est celui du fils de Marie-Antoinette : il suffit de le comparer avec celui d’un descendant vivant, par la ligne maternelle, de la mère de la reine, ou de sa grand-mère maternelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé de Tanoüarn, prêtre traditionaliste, prône-t-il un syncrétisme spirituel catholique-mahométan&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/l-abbe-de-tanouarn-prone-t-il-un-syncretisme-spirituel-catholique-mahometan/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 07:42:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-abbe-de-tanouarn-prone-t-il-un-syncretisme-spirituel-catholique-mahometan/</guid>
      <description>Farida, vous avez conscience d’être une sorte d’OVNI dans l’époque comme vous dites. Quelle est votre identité spirituelle ? Comment vous vous définissez personnellement ? Qu’est-ce que vous lisez par exemple ?
Les écrits des saints catholiques et des saints musulmans. Je ne m’imaginais pas qu’il y ait des saints en islam. Quand je l’ai compris, cela m’a libéré et j’ai pu aller vers les saints catholiques, sainte Thérèse d’Avila, sainte Thérèse de l’Enfant Jésus, saint Augustin bien sûr, l’Africain, dont j’ai lu les Confessions et aussi Maître Eckhart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abbé Barthe à propos de la popularité du Pape</title>
      <link>/posts/l-abbe-barthe-a-propos-de-la-popularite-du-pape/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 06:57:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/l-abbe-barthe-a-propos-de-la-popularite-du-pape/</guid>
      <description>Il y a, depuis Pie XII, une croissance de la popularité du pape qui, jusqu’à un certain point, depuis le Concile, compense la décroissance de l’autorité doctrinale et morale de l’Église. Avec le pape François, cette ferveur populaire est vraiment très impressionnante. Mais avec un grand écart, qui était déjà considérable sous Jean-Paul II, entre le pape qu’on acclame et l’Église dont on refuse ou dont on ignore tranquillement l’enseignement, même lorsqu’on est catholique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quelques remarques à répercuter à vos curés, par l&#39;abbé Pagès</title>
      <link>/posts/quelques-remarques-a-repercuter-a-vos-cures-par-l-abbe-pages/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 06:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/quelques-remarques-a-repercuter-a-vos-cures-par-l-abbe-pages/</guid>
      <description>Le Code de droit canonique leur fait un devoir de conserver le Saint-Sacrement dans un tabernacle « inamovible, fait d’un matériau solide non transparent et fermé de telle sorte que soit évité au maximum tout risque de profanation. » (can. 938 §3). Mais qui se soucie encore de ce que demande le Code de Droit canonique ?! Une des toutes premières choses que j’ai toujours faites dans les églises dont j’ai été chargé a été de sceller un petit coffre-fort dans leur tabernacle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de la crise de l&#39;Église</title>
      <link>/posts/a-propos-de-la-crise-de-l-eglise/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 09:51:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-la-crise-de-l-eglise/</guid>
      <description>Je lis ces mots très justes, mais terribles, dans le livre que j&amp;rsquo;ai choisi pour accompagner mon Carême cette année :
On dit souvent [&amp;hellip;] que la crise actuelle est la plus grave que l&amp;rsquo;Église ait jamais traversée. Ce qui est juste, d&amp;rsquo;une certaine manière, si on parle de l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;Église depuis la Pentecôte. Mais si on y inclut la vie terrestre de Notre Seigneur, il faut dire que l&amp;rsquo;Église et le monde ont connu des ténèbres plus sombres que celles que nous vivons aujourd&amp;rsquo;hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bibliothèque de combat du parfait pidiste</title>
      <link>/posts/la-bibliotheque-de-combat-du-parfait-pidiste/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 06:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-bibliotheque-de-combat-du-parfait-pidiste/</guid>
      <description>Les indispensables&amp;nbsp;¶ Missel quotidien des fidèles, par l’abbé Daniel Joly, FSSPX, Clovis. Pas forcément le plus luxueusement relié, — et évidemment, vu les circonstances, pas d&amp;rsquo;imprimatur, — mais le plus complet. Livre bleu: Livre de prières, de cantiques et d’exercices spirituels de l’oeuvre des retraites de la Fraternité sacerdotale Saint-Pie X. L’imitation de Jésus-Christ, traduction du R. P. Gonnelieu, SJ. La Sainte Bible, contenant l’Ancien et le Nouveau Testament, traduite sur la Vulgate par Lemaistre de Sacy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La corruption de notre nature est la peine du péché et non pas sa cause</title>
      <link>/posts/la-corruption-de-notre-nature-est-la-peine-du-peche-et-non-pas-sa-cause/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 17:57:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-corruption-de-notre-nature-est-la-peine-du-peche-et-non-pas-sa-cause/</guid>
      <description>Très bel éditorial de l’abbé Beauvais dans Le Chardonnet de ce mois-ci. Partant du constat d’une évidence souvent oubliée, que Dieu est la voie qui mène à Dieu, il nous invite à reprendre conscience de la réalité du péché originel :
[…] La corruption de notre nature est la peine du premier péché et non pas sa cause. Il y a donc lieu de réhabiliter, si l’on peut dire, la chair, contre la doctrine pessimiste et pernicieuse des manichéens qui rendaient le corps responsable de tous les écarts de l’homme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mariage est-il toujours un sacrement&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/le-mariage-est-il-toujours-un-sacrement/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 14:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-mariage-est-il-toujours-un-sacrement/</guid>
      <description>L’excellent blog Le Rouge et le noir a récemment publié une série d’articles assez remarquables, rédigés par Ambroise Savatier et consacrés à l’institution du mariage.
Le deuxième de ces articles se penche sur le sacrement de mariage tel qu’il est entendu par l’Église. J’y ai lu ces lignes, qui m’ont interpellé et qu’il me paraît utile de citer in extenso :
Dans sa Somme théologique, S. Thomas d’Aquin justifie la définition du mariage par le Digeste romain, et par la démonstration de la nature sociale de l’homme d’Aristote (il baptise en quelque sorte les grands penseurs de l’Antiquité).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Médire des prêtres de la Tradition&amp;nbsp;? Attention à ne pas se tromper de combat</title>
      <link>/posts/medire-des-pretres-de-la-tradition/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 02:29:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/medire-des-pretres-de-la-tradition/</guid>
      <description>Une assez vilaine controverse a surgi sur le Forum catholique, à propos d’un article, dont la teneur a été reproduite sur la La Porte latine, site du district de France de la Fraternité Saint Pie X, et dans lequel un prieur de cette structure déconseille, — dans des termes que je vous livre pour information, sans les cautionner ni les critiquer, — d’assister aux messes traditionnelles célébrées par des prêtres diocésains :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que disent le Pape et le R.P. Garrigou-Lagrange sur l&#39;assistance à la messe</title>
      <link>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 09:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</guid>
      <description>Voilà, selon Yves Daoudal, ce qu’a dit le Pape sur ceux qui vont à la messe traditionnelle :
Quand je cherche de façon plus approfondie, je trouve que c’est plutôt une sorte de mode. Et si c’est une mode, alors c’est une question qui ne mérite pas beaucoup d’attention. Il faut juste montrer une certaine patience et gentillesse pour les gens qui sont accros à une certaine mode. Mais je considère qu’il est très important d’aller au fond des choses, parce que si on ne va pas en profondeur, aucune forme liturgique, celle-ci ou celle-là, ne peut nous sauver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de l&#39;exclusion du professeur Mattei de Radio Maria</title>
      <link>/posts/a-propos-de-l-exclusion-du-professeur-mattei-de-radio-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 05:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-l-exclusion-du-professeur-mattei-de-radio-maria/</guid>
      <description>L’exclusion, survenue avant-hier, du professeur Roberto Mattei de Radio Maria, à la suite de son dernier article Motus in fine velocior paru sur Corrispondenza Romana, est passée relativement inaperçue en France. Elle est pourtant symptomatique de la nouvelle persécution qui s’est abattue sur la Tradition depuis l’élection de l’actuel Souverain pontife. Elle a suscité, sur le Forum catholique, ce long commentaire de Scrutator Sapientiæ que je trouve très juste et que je reproduis ici in extenso :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Pape dit que nous n&#39;avons pas besoin d&#39;aller à la messe</title>
      <link>/posts/le-pape-dit-que-nous-n-avons-pas-besoin-d-aller-a-la-messe/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 00:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-pape-dit-que-nous-n-avons-pas-besoin-d-aller-a-la-messe/</guid>
      <description>Si l’un de nous ne pense pas avoir besoin de la miséricorde de Dieu, s’il ne se considère pas comme un pécheur, mieux vaut qu’il n’aille pas à la messe
—Le Pape François, audience générale hebdomadaire sur la place Saint-Pierre, 12 février 2012, rapporté par Le Parisien
Je découvre donc dans Le Parisien de ce soir 1 que le Pape déconseille carrément à ceux « qui ne viennent pas chercher la miséricorde de Dieu » d’aller à la messe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifestation contre le centre islamique de Bordeaux</title>
      <link>/posts/manifestation-contre-le-centre-islamique-de-bordeaux/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 23:05:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/manifestation-contre-le-centre-islamique-de-bordeaux/</guid>
      <description>Petit échange ce soir sur ce sujet qui fait la une à Bordeaux en ce moment.
Ces histoires de grandes mosquées sont des leurres complets dans lesquels ces gens tombent comme des mouches sur du papier collant : d’après ce que me disent mes copains experts, la plupart des mahométans n’en veulent pas, préférant se réunir dans des lieux de culte homogènes culturellement (les Algériens de telle région, les Maliens de telle autre, les Comoriens dans une troisième, les Pakistanais dans une quatrième, les Turcs dans une cinquième et ainsi de suite) ; au demeurant, les rites sont plus ou moins différents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éloge de la charité par Mgr Lefebvre</title>
      <link>/posts/eloge-de-la-charite-par-mgr-lefebvre/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2014 02:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/eloge-de-la-charite-par-mgr-lefebvre/</guid>
      <description>Ne nous imaginons pas que la spiritualité chrétienne est faite d&amp;rsquo;impératifs catégoriques qui n&amp;rsquo;ont de raison d&amp;rsquo;être qu&amp;rsquo;une loi positive voulue par l&amp;rsquo;Église, sans autre explication qu&amp;rsquo;un commandement. Dieu n&amp;rsquo;agit pas par humeur ou caprice. De toute éternité, tout est prévu et tout provient de lui avec une inéluctable charité, libre, certes, mais immuable.
(Extrait d&amp;rsquo;une synthèse réalisée par l&amp;rsquo;abbé Patrick Troadec à partir de textes et d&amp;rsquo;allocutions datant de 1945 à 1990.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un catholique est-il forcément de droite&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/un-catholique-est-il-forcement-de-droite/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2014 03:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-catholique-est-il-forcement-de-droite/</guid>
      <description>Une pétition fait en ce moment le tour de l’Internet dont, notamment, le Forum catholique, appelant l’attention du Souverain Pontife, auprès duquel le président de la République va se rendre, en célibataire, en visite d’Etat le 24 janvier, sur le scandale que constitue l’attitude du Gouvernement actuel sur les questions de société.
Cette supplique a pour but d’appeler respectueusement l’attention du Saint-Père sur le « malaise » que vivent les pétitionnaires à propos de ces questions : la liste ne vous apprendra rien, elle est longue, au demeurant parfaitement légitime et je vous invite à vous y référer si nécessaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attendrissant: le Pape téléphone personnellement à un journaliste tradi</title>
      <link>/posts/attendrissant-le-pape-telephone-personnellement-a-un-journaliste-tradi/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 15:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/attendrissant-le-pape-telephone-personnellement-a-un-journaliste-tradi/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est du moins ce que rapporte le site Rorare Coeli. Une technique de manipulation bien connue de contre-attaquer en disant à ses adversaires combien on les apprécie et de les remercier de la critique qu&amp;rsquo;ils nous font&amp;hellip; Puis de continuer de faire exactement pareil, sans changer quoi que ce soit. C&amp;rsquo;est avec les subordonnés que ça marche le mieux, en plus. Ce pape est un vrai roué.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les confessions entendues par les prêtres de la Fraternité Saint Pie X sont-elles valides&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2013 15:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-confessions-entendues-par-les-pretres-de-la-fsspx-sont-elles-valides/</guid>
      <description>On ne peut assez insister sur l’importance que revêt, pour le fidèle catholique, la confession des péchés, suivie de leur absolution : il ne s’agit en effet de rien moins que du seul moyen de rendre aux fidèles baptisés la grâce sanctifiante absolument nécessaire pour parvenir au salut. Tout, dans le droit de l’Église, est pour cette raison subordonné, après la gloire de Dieu, à cet objectif. Le canon 1752 du nouveau code de droit canonique promulgué en 1983, en disposant que « le salut des âmes doit toujours être dans l&amp;rsquo;Église la loi suprême », est sur ce point dans une continuité parfaite avec ce que les Papes ont toujours enseigné :.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yves Daoudal sur le fameux questionnaire</title>
      <link>/posts/yves-daoudal-sur-le-fameux-questionnaire/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 17:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/yves-daoudal-sur-le-fameux-questionnaire/</guid>
      <description>C’est donc une illusion, mais une illusion entretenue par le pape, dans la ligne de ses propos habituels. Et la désillusion sera à la hauteur des espoirs déçus. Curieuse, vraiment curieuse, stratégie.
—Blogd&amp;rsquo;Yves Daoudal, 7 novembre 2013.
Bien vu. On ne peut que s&amp;rsquo;interroger sur les motifs réels du Pape dans cette affaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un mot sur l&#39;affaire Priebke</title>
      <link>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 13:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/un-mot-sur-l-affaire-priebke/</guid>
      <description>La presse a rapporté que Erich Priebke était catholique pratiquant à la fin de sa vie et qu’il serait décédé en règle avec l’Eglise. Il s’ensuit nécessairement qu’il s’est repenti des crimes abominables pour lesquels il a été condamné par la jutice italienne, l’insensé massacre des Fosses ardéatines figurant parmi les pires épisodes qui émaillèrent la Seconde Guerre mondiale.
Il me semble aller de soi que le service funèbre de Erich Priebke, avec ou sans corps, ne pouvait être que strictement privé et confidentiel, pour éviter toute récupération ou amalgame, non de la part du prêtre, mais de celle des assistants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manuel Valls a-t-il bloqué une nomination épiscopale&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/manuel-valls-a-t-il-bloque-une-nomination-episcopale/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2013 18:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/manuel-valls-a-t-il-bloque-une-nomination-episcopale/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;hypothèse formulée par Riposte catholique.
Tout cela est difficile à vérifier. S&amp;rsquo;agissant de Manuel Valls, un geste sectaire n&amp;rsquo;est jamais à exclure.
La politique se mêle parfois de ces nominations. Ainsi, lors de la nomination de l&amp;rsquo;archevêque de Strasbourg, certains évêques étaient à la manoeuvre: Mgr Minnerath, qui se sentait mal à Dijon, pour être transféré, par exemple. Mme Chirac militait en sa faveur. En plus, pour plaire au ministre de l&amp;rsquo;intérieur (Sarkozy, à l&amp;rsquo;époque) Minnerath avait cru bon de critiquer publiquement le CPE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le jeune homme riche</title>
      <link>/posts/le-jeune-homme-riche/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 07:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-jeune-homme-riche/</guid>
      <description>Aujourd’hui, quatorzième dimanche après la Pentecôte, c’est le dimanche des Deux Maîtres, d’après l’Évangile du jour.
Voici ce qu’en dit Dom Guéranger :
Personne, dit l’Homme-Dieu, ne peut servir deux maîtres ; » et ces deux maîtres dont il parle sont Dieu et Mammon, c’est-à-dire la richesse. Non que la richesse soit mauvaise par elle-même. Acquise légitimement et employée suivant la volonté du Seigneur suprême, elle sert à gagner les vrais biens, à entasser par avance dans l’éternelle patrie des trésors qui ne craignent point les voleurs ou la rouille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est cousu de fil blanc: Rome veut mettre la Tradition au pas et l&#39;obliger à reconnaître la validité et la licéïté de la nouvelle messe.</title>
      <link>/posts/rome-veut-mettre-la-tradition-au-pas/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 14:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/rome-veut-mettre-la-tradition-au-pas/</guid>
      <description>Avant cela, le Rév.me Dom Forgeot a voulu rencontrer les Capitulaires et les autres prêtres pour leur demander comment ils entendaient interpréter les Statuts et comment ils voulaient appliquer le chapitre relatif à la “célébration exclusive dans le rite traditionnel”. Il a été expressément demandé quel était la disponibilité à la célébration dans le Novus Ordo et quelle était la position doctrinale de chacun. Parfois, le Père Abbé a invité, en privé, à suivre l’exemple de sa communauté en adoptant un certain biritualisme, même si d’une façon réduite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fausse humilité du Pape François</title>
      <link>/posts/la-fausse-humilite-du-pape-francois/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 12:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-fausse-humilite-du-pape-francois/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Espresso vient de révéler que Mgr Ricca [nommé le mois dernier par le Pape en qualité de « prélat de l&amp;rsquo;Institut des œuvres de religion », NDR] avait été éjecté en 2001 de la nonciature de Montevideo, en Uruguay, parce qu&amp;rsquo;il avait profité d&amp;rsquo;un changement de nonce pour non seulement abriter mais aussi employer à la nonciature son ami et amant, un ancien capitaine de l&amp;rsquo;armée suisse, Patrick Haari. Les frasques gays de Mgr Ricca devinrent d&amp;rsquo;ailleurs à ce point notoires et scandaleuses que le nouveau nonce, le Polonais Janusz Bolonek, demanda illico son transfert à Rome.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Sarkozy et la Pricesse de Clèves</title>
      <link>/posts/nicolas-sarkozy-et-la-pricesse-de-cleves/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 12:47:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/nicolas-sarkozy-et-la-pricesse-de-cleves/</guid>
      <description>Nicolas Sarkozy aurait [&amp;hellip;] moins choqué s’il avait affirmé qu’il n’est pas nécessaire, dans un concours administratif, de savoir que la Terre tourne autour du Soleil qu’en soutenant comme il l’a fait qu’il n’est pas déterminant d’avoir lu La Princesse de Clèves&amp;hellip;
—Erik Orsenna, Le Monde, 25 mars 2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu&#39;attendez-vous pour partir&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/qu-attendez-vous-pour-partir/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 09:27:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/qu-attendez-vous-pour-partir/</guid>
      <description>Le tireur de Toulouse était certes un fou dangereux et ses actes odieux au point de l&amp;rsquo;indicible, — il a tiré une petite fille par les cheveux avant de l&amp;rsquo;abattre à bout portant, juste parce qu&amp;rsquo;elle était juive, — mais il n&amp;rsquo;avait pas pris d&amp;rsquo;otage et s&amp;rsquo;était retranché seul dans son appartement.
Dès lors, pourquoi le Gouvernement a-t-il dépêché sur les lieux, pour assurer une espèce de commentaire en direct à destination de la presse, le ministre de l&amp;rsquo;Intérieur, dont ce n&amp;rsquo;était absolument pas le rôle ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionnant de voir à quel point l&#39;Égypte a progressé depuis cinquante ans</title>
      <link>/posts/impressionnant-comme-l-egypte-a-progresse-depuis-cinquante-ans/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 13:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/impressionnant-comme-l-egypte-a-progresse-depuis-cinquante-ans/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peine de mort en Iran</title>
      <link>/posts/peine-de-mort-en-iran/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2012 13:33:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/peine-de-mort-en-iran/</guid>
      <description>Puisque je parle de la peine de mort dans mon précédent post, comment ne pas appeler votre attention sur l&amp;rsquo;accablant, mais néanmoins remarquablement rigoureux et bien documenté rapport dressé par Iran Human Rights sur l&amp;rsquo;application de la peine de mort en Iran, récemment présenté à la mairie de Paris et que vous pouvez télécharger ici.
On reste sans voix devant cette liste de violations abjectes des droits humains les plus élémentaires, la cruauté indicible de ces châtiments, de plus en plus fréquemment infligés en public, dont seulement neuf pour cent à des personnes convaincues, — au terme de procédures ne garantissant en rien leur droit à une défense suffisante, — d&amp;rsquo;avoir du sang sur les mains.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Conseil constitutionnel se mord la queue</title>
      <link>/posts/le-conseil-constitutionnel-se-mord-la-queue/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 16:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-conseil-constitutionnel-se-mord-la-queue/</guid>
      <description>En réprimant ainsi la contestation de l’existence et de la qualification juridique de crimes qu’il aurait lui-même reconnus et qualifiés comme tels, le législateur a porté une atteinte inconstitutionnelle à l’exercice de la liberté d’expression et de communication.
(Conseil constitutionnel : Décision n° 2012-647 DC du 28 février 2012)
Le manque total d’intérêt des médias, à commencer par Le Monde qui a consacré à la décision du Conseil constitutionnel sur la proposition de loi réprimant la négation du génocide arménien un article nullissime, pour les questions de droit constitutionnel, ne fait qu’accentuer la tendance au grand n’importe quoi qui anime les gouvernements sur ces questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madame, Mademoiselle, Monsieur : les Chienn-e-s de garde et les beautés cachées de l&#39;héritage giscardien</title>
      <link>/posts/madame-mademoiselle-monsieur/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 13:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/madame-mademoiselle-monsieur/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;épisode du « mademoiselle » de la semaine dernière m&amp;rsquo;a tellement agacé que je me permets d&amp;rsquo;y revenir. « Madame, Mademoiselle, Monsieur » : ainsi débutaient,— vous le ne le saviez pas puisque vous n&amp;rsquo;étiez pas encore né-e-s, — toutes les allocutions de Valéry Giscard-d&amp;rsquo;Estaing lorsqu&amp;rsquo;il était président de la République. On remarquera tout de suite la subtile hiérarchie, — pas si subtile, d&amp;rsquo;ailleurs, — que cette expression établit entre les dames, les demoiselles et les messieurs, sans parler des damoiseaux qui ne sont même pas mentionnés : que les messieurs passent après tout le monde ne pose strictement aucun problème, mais que les demoiselles cèdent la place aux dames, voilà qui ne va plus du tout à une époque où ni l&amp;rsquo;âge, ni le fait de fonder une famille ne doivent plus vous apporter le moindre supplément de satisfaction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monsieur le Premier ministre, le damoiseau de Mitry vous dit merde</title>
      <link>/posts/monsieur-le-premier-ministre/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 23:03:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/monsieur-le-premier-ministre/</guid>
      <description>Au revoir « mademoiselle » — Matignon invite donc les ministres concernés et les préfets à « donner instruction » aux administrations « d&amp;rsquo;éliminer autant que possible de leurs formulaires et correspondances les termes mademoiselle », « nom patronymique », « nom d&amp;rsquo;épouse », et « nom d&amp;rsquo;époux ».
Ils seront remplacés par « madame », « pris comme l&amp;rsquo;équivalent de monsieur pour les hommes, qui ne préjuge pas du statut marital de ces derniers », par « nom de famille » (dans le Code civil depuis une loi de 2002) et par « nom d&amp;rsquo;usage » car les termes « nom d&amp;rsquo;époux » et « nom d&amp;rsquo;épouse » ne permettent pas « de tenir compte de manière adéquate de la situation des personnes veuves ou divorcées ayant conservé (&amp;hellip;) le nom de leur conjoint ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter : Censure privée arbitraire (UMP) vs. réparation d&#39;un préjudice par voie judiciaire (PS)</title>
      <link>/posts/censure-privee-arbitraire/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 14:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/censure-privee-arbitraire/</guid>
      <description>Numérama nous apprend ce matin (« Twitter : Le Parti Socialiste aussi s&amp;rsquo;est essayé à la censure ») que le PS a assigné Twitter en justice, en août 2011, pour contrefaçon, « au motif qu&amp;rsquo;il utilisait alors comme avatar le logo du PS, mis à l&amp;rsquo;envers. »:
Mais le raisonnement de Numérama est pour le moins curieux :
Pire, alors que la suppression des comptes anti-Sarkozy a été faite sur simple demande privée, l&amp;rsquo;assignation judiciaire disait à Twitter que « le Parti Socialiste a donc un intérêt à connaître qui a créé et animé le blog &amp;ldquo;Droledegauche&amp;rdquo; », pour, officiellement, le traduire en justice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biométriser la France entière</title>
      <link>/posts/biometriser-la-france-entiere/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 11:47:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/biometriser-la-france-entiere/</guid>
      <description>Est-il légitime de vouloir ainsi biométriser la France entière, alors même que les derniers chiffres de l’Observatoire national de la délinquance et des réponses pénales [ONDRP] indiquent que la police aux frontières n’a constaté, en 2010, que 651 cas d’usages frauduleux de cartes d&amp;rsquo;identité ?
—Libération, « L’histoire montre de nombreux détournements » : Pierre Piazza, spécialiste de la carte d’identité, s’interroge sur la « biométrisation » du pays</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Le Pen et les cinq cents signatures&amp;nbsp;: l&#39;arbre ubuesque qui cache la forêt</title>
      <link>/posts/marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 10:14:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures/</guid>
      <description>marine-le-pen-et-les-cinq-cents-signatures Je fais partie de ceux qui estiment peu souhaitable qu&amp;rsquo;un mouvement politique pesant près de vingt pour cent du corps électoral ne puisse pas être représenté à l&amp;rsquo;élection qui détermine, dans le système institutionnel issu de la Cinquième République, la direction que prendra le pays tout entier pour cinq ans. Cette conviction peut, — cela devrait aller de soi, — aller de pair avec le souhait que son candidat ne soit pas élu et que son projet confusément nationaliste ne soit pas appliqué.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les recommandations de Nora Berra aux SDF</title>
      <link>/posts/les-recommandations-de-nora-berra-aux-sdf/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 08:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-recommandations-de-nora-berra-aux-sdf/</guid>
      <description>Je rappelle, dans le cadre de la vague de froid qui s&amp;rsquo;abat actuellement les principales mesures à adopter en cas de grand froid, notamment pour les populations vulnérables (sans-abri, nourrissons&amp;hellip;). [&amp;hellip;] En cas de grand froid, je recommande aux personnes les plus vulnérables d&amp;rsquo;éviter de sortir.
—Nora Berra, secrétaire d&amp;rsquo;Etat chargée de la Santé, sur son blog).
Hahaha. Elle recommande aux SDF de ne pas sortir de chez eux. Le post a été corrigé ensuite, mais les copies d&amp;rsquo;écran avaient été faites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le racisme selon Claude Lévi-Strauss</title>
      <link>/posts/le-racisme-selon-levi-strauss/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-racisme-selon-levi-strauss/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;insurge contre l&amp;rsquo;abus de langage par lequel, de plus en plus, on en vient à confondre le racisme défini au sens strict et des attitudes normales, légitimes même, et en tout cas inévitables. Le racisme est une doctrine qui prétend voir dans les caractères intellectuels et moraux attribués à un ensemble d&amp;rsquo;individus, de quelque façon qu&amp;rsquo;on le définisse, l&amp;rsquo;effet nécessaire d&amp;rsquo;un commun patrimoine génétique. On ne saurait ranger sous la même rubrique, ou imputer automatiquement au même préjugé l&amp;rsquo;attitude d&amp;rsquo;individus ou de groupes que leur fidélité à certaines valeurs rend partiellement ou totalement insensibles à d&amp;rsquo;autres valeurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inouï&amp;nbsp;: les tweets seront désormais censurés en France</title>
      <link>/posts/les-tweets-seront-desormais-censures-en-france/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 05:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-tweets-seront-desormais-censures-en-france/</guid>
      <description>As we continue to grow internationally, we will enter countries that have different ideas about the contours of freedom of expression. Some differ so much from our ideas that we will not be able to exist there. Others are similar but, for historical or cultural reasons, restrict certain types of content, such as France or Germany, which ban pro-Nazi content.
—Twitter, sur son blog.
C&amp;rsquo;est un revirement majeur pour Twitter, qui avait affirmé sa détermination, il y un an, à résister toute entrave à la liberté d&amp;rsquo;informer sur son réseau, au moment des événements du printemps arabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bourdieu&amp;nbsp;: Resurrexit&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/bourdieu-resurrexit/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 18:02:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bourdieu-resurrexit/</guid>
      <description>[&amp;hellip;] une attaque contre la culture comme moyen de reproduction sociale, dans un fumet à la Bourdieu, dont le simplisme aurait mis en colère son auteur même.
—Henri Fradet, « Sciences Po : honneur et déshonneur », Le Monde, 25 janvier 2012.
Bien vu. Cet homme, avec son mélange d&amp;rsquo;apparente cupidité et de dédain pour les vertus du système qui l&amp;rsquo;a placé où il est, n&amp;rsquo;est que très médiocrement bourdivin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le vol de Nadine Morano autour d&#39;un nid de gyrophares</title>
      <link>/posts/le-vol-de-nadine-morano/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 10:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-vol-de-nadine-morano/</guid>
      <description>Du camion de laitier embouti par Valéry Giscard d’Estaing au piéton que le convoi de Nadine Morano a envoyé à l’hôpital, dans le coma, voici quelques jours, il y a une gradation qui mérite peut-être qu’on y réfléchisse au-delà de l’accumulation des boulettes de ce ministre qui semble décidément porter la poisse à M. Sarkozy.
En Angleterre même la Reine ne se déplace jamais de la manière des convois officiels français, toutes sirènes hurlantes et motards sifflets au bec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il y a donc encore des bouffeurs de curés au PS&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/il-y-a-donc-encore-des-bouffeurs-de-cures-au-ps/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 09:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/il-y-a-donc-encore-des-bouffeurs-de-cures-au-ps/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai lu hier soir une stupéfiante interview de Jean Glavany dans le Journal du dimanche, dans laquelle ce vieux baron de la gauche semblait nous transporter à une époque que je croyais révolue depuis longtemps:
[JDD] Comment le pouvoir contourne-t-il cette loi?
[J. Glavany] Par toutes sortes d’artifices, qui font que l’Etat continue à privilégier certaines religions par rapport à d’autres. Je pense bien sûr à la religion catholique. En termes fiscaux notamment : une loi sur le mécénat de 1987 a mis par exemple fin à la laïcité fiscale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
