<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>modernisme on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/modernisme/</link>
    <description>Recent content in modernisme on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2014 15:48:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/modernisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le confiteor avant la communion</title>
      <link>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 15:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-confiteor-avant-la-communion/</guid>
      <description>Fil intéressant dans le Forum catholique sur ce qui est très abusivement appelé le « second », voire le « troisième » confiteor entonné par le servant avant la communion des fidèles.
On sait que ce confiteor a été retiré des rubriques de la messe lors de la révision de 1962.
L&amp;rsquo;intérêt de ce fil tient surtout aux bêtises qui y sont dites, notamment par un prêtre, qui y affirme que la communion ferait partie de la messe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fausses canonisations</title>
      <link>/posts/fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2014 08:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sur le site du Saint-Siège: saint Pie X est canonisé depuis un demi-siècle, mais le fait n&amp;rsquo;y est pas mentionné. On s&amp;rsquo;est en revanche empressé de modifier les notices des nouveaux « saints » Jean XXIII et Jean-Paul II&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mgr Fellay: &amp;laquo;&amp;nbsp;Il n&#39;y aura pas d&#39;accord. C&#39;est absolument impossible dans la situation actuelle.&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 06:04:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/mgr-fellay-il-n-y-aura-pas-d-accord/</guid>
      <description>Le 10 mai dernier, le site Rorate Caeli a fait état d’une rencontre entre le Pape et Mgr Fellay, prétendant, sans vouloir citer ses sources, qu’elle «ne serait pas fortuite » et que « le Pape François est déterminé à résoudre » la situation de la Fraternité Saint Pie X (FSSPX). La FSSPX avait aussitôt mis en ligne un communiqué démentant ces affirmations et, fait rarissime, le Saint-Siège a ensuite confirmé en tous points la version de la FSSPX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baratin incompréhensible du Pape sur les divorcés remariés</title>
      <link>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 12:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/baratin-incomprehensible-du-pape-sur-les-divorces-remaries/</guid>
      <description>Dans l’avion qui le ramenait de Terre Sainte, le pape François s’est à nouveau livré à son exercice favori, une interview impromptue à bâtons rompus.
Voici ses propos sur les divorces remariés, rapportés par le journal espagnol La Razon :
Je vous remercie pour la question sur les divorcés. Le synode sera sur la famille, ses problèmes, sur la richesse de la famille, la situation actuelle de la famille. La présentation liminaire faite par le cardinal Kasper comportait cinq chapitres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Billets à 18.000 euros et communion dans des gobelets en plastique: les dessous des fausses &amp;laquo;&amp;nbsp;canonisations&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2014 19:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-dessous-des-fausses-canonisations/</guid>
      <description>Sous le titre évocateur « Les agapes des courtisans », le blog The Eponymous Flower nous apprend que la « directrice » de la communication du Pape, Francesca Chaouqui, — qui semble avoir joué un rôle trouble dans l’abdication de Benoit XVI, — a vendu des billets à 18.000 euros pour permettre à quelques privilégiés d’assister, du haut d’une terrasse luxueusement aménagée, à la « canonisation » des papes de Jean XXIII et Jean-Paul II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que disent le Pape et le R.P. Garrigou-Lagrange sur l&#39;assistance à la messe</title>
      <link>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 09:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/ce-que-disent-le-pape-et-le-rp-garrigou-lagrange-sur-l-assistance-a-la-messe/</guid>
      <description>Voilà, selon Yves Daoudal, ce qu’a dit le Pape sur ceux qui vont à la messe traditionnelle :
Quand je cherche de façon plus approfondie, je trouve que c’est plutôt une sorte de mode. Et si c’est une mode, alors c’est une question qui ne mérite pas beaucoup d’attention. Il faut juste montrer une certaine patience et gentillesse pour les gens qui sont accros à une certaine mode. Mais je considère qu’il est très important d’aller au fond des choses, parce que si on ne va pas en profondeur, aucune forme liturgique, celle-ci ou celle-là, ne peut nous sauver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de l&#39;exclusion du professeur Mattei de Radio Maria</title>
      <link>/posts/a-propos-de-l-exclusion-du-professeur-mattei-de-radio-maria/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 05:11:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/a-propos-de-l-exclusion-du-professeur-mattei-de-radio-maria/</guid>
      <description>L’exclusion, survenue avant-hier, du professeur Roberto Mattei de Radio Maria, à la suite de son dernier article Motus in fine velocior paru sur Corrispondenza Romana, est passée relativement inaperçue en France. Elle est pourtant symptomatique de la nouvelle persécution qui s’est abattue sur la Tradition depuis l’élection de l’actuel Souverain pontife. Elle a suscité, sur le Forum catholique, ce long commentaire de Scrutator Sapientiæ que je trouve très juste et que je reproduis ici in extenso :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attendrissant: le Pape téléphone personnellement à un journaliste tradi</title>
      <link>/posts/attendrissant-le-pape-telephone-personnellement-a-un-journaliste-tradi/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 15:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/attendrissant-le-pape-telephone-personnellement-a-un-journaliste-tradi/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est du moins ce que rapporte le site Rorare Coeli. Une technique de manipulation bien connue de contre-attaquer en disant à ses adversaires combien on les apprécie et de les remercier de la critique qu&amp;rsquo;ils nous font&amp;hellip; Puis de continuer de faire exactement pareil, sans changer quoi que ce soit. C&amp;rsquo;est avec les subordonnés que ça marche le mieux, en plus. Ce pape est un vrai roué.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
