<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>morale on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/morale/</link>
    <description>Recent content in morale on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2014 05:15:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/morale/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Remarque très juste sur l&#39;affaire des divorcés &amp;laquo;&amp;nbsp; remariés&amp;nbsp;&amp;raquo;</title>
      <link>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 05:15:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/remarque-tres-juste-sur-l-affaire-des-divorces-remaries/</guid>
      <description>Remarque très juste de Athanase lue ce matin sur le Forum catholique :
Comme tout le monde communie à tout va, sans réfléchir sur ses conditions intérieures ni même sur ce que l’on va recevoir, on a forcément créé des frustrations pour les “exclus” du banquet mondain, alors qu’il aurait dû être celui de la vie éternelle…
La crise catéchétique et liturgique a eu des dégâts considérables en diffusant une attitude légère généralisée: des fidèles ne croient plus en la présence réelle, mais continuent à communier; les prêtres se gardent d’enseigner (certes, pas toujours); la notion de péché est évacuée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La décision du Conseil d&#39;Etat dans l&#39;affaire Vincent Lambert est-elle idéologique&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/la-decision-du-conseil-detat-dans-laffaire-vincent-lambert-est-elle-ide%CC%81ologique/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 23:50:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-decision-du-conseil-detat-dans-laffaire-vincent-lambert-est-elle-ide%CC%81ologique/</guid>
      <description>La conclusion du communiqué diffusé par le Conseil d’Etat à la suite de l’arrêt d’assemblée (C.E. Ass., 24 juin 2014, Mme F…I…et autres) sur l’affaire Vincent Lambert est éclairante :
La décision du Conseil d’État met fin à la suspension, qui avait été prononcée par le tribunal administratif, de la mise en œuvre de la décision du 11 janvier 2014. Le Conseil d’État rappelle que la loi prescrit au médecin, lorsqu’il prend une décision d’arrêt de traitement, de sauvegarder la dignité du patient et de lui dispenser des soins palliatifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éducation sexuelle désordonnée: le lycée Gerson aurait mieux fait de lire Pie XI</title>
      <link>/posts/education-sexuelle-desordonnee/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 13:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/education-sexuelle-desordonnee/</guid>
      <description>Parler aux enfants de tout ce qui a trait aux sixième et neuvième commandements, sans veiller à ce qu&amp;rsquo;ils aient accès au secours de la grâce, — comme semble avoir tenté de le faire le lycée Gerson, — voilà la recette d&amp;rsquo;un échec assuré.
Voici ce qu&amp;rsquo;écrivait Pie XI à ce sujet en 1929 dans Divini illius magistri, son encyclique consacrée au thème de l&amp;rsquo;éducation chrétienne de la jeunesse :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baptême de l&#39;enfant d&#39;un couple de lesbiennes&amp;nbsp;: où est le problème&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2014 13:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bapteme-de-lenfant-dun-couple-de-lesbiennes-ou-est-le-probleme/</guid>
      <description>Yves Daoudal s’est récemment ému, sur son blog, à propos du baptême, célébré à Cordoba, de l’enfant de deux femmes lesbiennes :
Ce baptême a bien eu lieu, en la cathédrale de Cordoba, en Argentine. La marraine présidente n’était pas là mais avait envoyé une photo et des cadeaux. Le curé est tout content. Les journalistes aussi; et les militants LGBT ont gagné. Donc tout va bien dans le meilleur des mondes catholiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fausse humilité du Pape François</title>
      <link>/posts/la-fausse-humilite-du-pape-francois/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2013 12:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-fausse-humilite-du-pape-francois/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Espresso vient de révéler que Mgr Ricca [nommé le mois dernier par le Pape en qualité de « prélat de l&amp;rsquo;Institut des œuvres de religion », NDR] avait été éjecté en 2001 de la nonciature de Montevideo, en Uruguay, parce qu&amp;rsquo;il avait profité d&amp;rsquo;un changement de nonce pour non seulement abriter mais aussi employer à la nonciature son ami et amant, un ancien capitaine de l&amp;rsquo;armée suisse, Patrick Haari. Les frasques gays de Mgr Ricca devinrent d&amp;rsquo;ailleurs à ce point notoires et scandaleuses que le nouveau nonce, le Polonais Janusz Bolonek, demanda illico son transfert à Rome.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
