<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>société on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/soci%C3%A9t%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in société on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/soci%C3%A9t%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La police ridiculisée par les voyous</title>
      <link>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 05:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-police-ridiculisee-par-les-voyous/</guid>
      <description>YouTube refuse l’accès des internautes non connectés à Google au lien de la vidéo des violences inouïes commises par des manifestants pro-« palestiniens » lors de la manifestation interdite, le 19 juillet dernier, par le préfet de police, me demandant de me connecter pour confirmer que j’ai plus de dix-huit ans.
Ils n’en exigent pas tant pour des scènes d’exécution capitale, de fornication ou de propagande évangélique non simulée. On est fondé à se demander si la restriction a été introduite à la demande du Gouvernement français explicitement, ou alors spontanément pour lui faire plaisir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mairie de Vaulx-en-Vélin arbore le drapeau algérien</title>
      <link>/posts/la-mairie-de-vaulx-en-velin-arbore-le-drapeau-algerien/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 09:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/la-mairie-de-vaulx-en-velin-arbore-le-drapeau-algerien/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénovation urbaine en banlieue parisienne&amp;nbsp;: 670&amp;nbsp;millions échouent à faire reculer l&#39;incivilité</title>
      <link>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2014 06:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/renovation-urbaine-en-banlieue-parisienne-670-millions-echouent/</guid>
      <description>Excellent article du Point sur l’échec total des rénovations urbaines, — qui ont coûté 670 millions d’euros, — menées dans le quadrilataire Clichy-Montfermeil, au coeur des violentes émeutes qui soulevèrent les populations immigrées arabophones-mahométanes en 2005 :
« Certains ont gardé leurs mauvaises habitudes, jettent leur déchets par la fenêtre », déplore Idriss Djocu, gardien d’immeuble, même s’il juge qu’il y a moins d’incivilités et surtout « une autre ambiance que dans les cités ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madame, Mademoiselle, Monsieur : les Chienn-e-s de garde et les beautés cachées de l&#39;héritage giscardien</title>
      <link>/posts/madame-mademoiselle-monsieur/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 13:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/madame-mademoiselle-monsieur/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;épisode du « mademoiselle » de la semaine dernière m&amp;rsquo;a tellement agacé que je me permets d&amp;rsquo;y revenir. « Madame, Mademoiselle, Monsieur » : ainsi débutaient,— vous le ne le saviez pas puisque vous n&amp;rsquo;étiez pas encore né-e-s, — toutes les allocutions de Valéry Giscard-d&amp;rsquo;Estaing lorsqu&amp;rsquo;il était président de la République. On remarquera tout de suite la subtile hiérarchie, — pas si subtile, d&amp;rsquo;ailleurs, — que cette expression établit entre les dames, les demoiselles et les messieurs, sans parler des damoiseaux qui ne sont même pas mentionnés : que les messieurs passent après tout le monde ne pose strictement aucun problème, mais que les demoiselles cèdent la place aux dames, voilà qui ne va plus du tout à une époque où ni l&amp;rsquo;âge, ni le fait de fonder une famille ne doivent plus vous apporter le moindre supplément de satisfaction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monsieur le Premier ministre, le damoiseau de Mitry vous dit merde</title>
      <link>/posts/monsieur-le-premier-ministre/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 23:03:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/monsieur-le-premier-ministre/</guid>
      <description>Au revoir « mademoiselle » — Matignon invite donc les ministres concernés et les préfets à « donner instruction » aux administrations « d&amp;rsquo;éliminer autant que possible de leurs formulaires et correspondances les termes mademoiselle », « nom patronymique », « nom d&amp;rsquo;épouse », et « nom d&amp;rsquo;époux ».
Ils seront remplacés par « madame », « pris comme l&amp;rsquo;équivalent de monsieur pour les hommes, qui ne préjuge pas du statut marital de ces derniers », par « nom de famille » (dans le Code civil depuis une loi de 2002) et par « nom d&amp;rsquo;usage » car les termes « nom d&amp;rsquo;époux » et « nom d&amp;rsquo;épouse » ne permettent pas « de tenir compte de manière adéquate de la situation des personnes veuves ou divorcées ayant conservé (&amp;hellip;) le nom de leur conjoint ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les recommandations de Nora Berra aux SDF</title>
      <link>/posts/les-recommandations-de-nora-berra-aux-sdf/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 08:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-recommandations-de-nora-berra-aux-sdf/</guid>
      <description>Je rappelle, dans le cadre de la vague de froid qui s&amp;rsquo;abat actuellement les principales mesures à adopter en cas de grand froid, notamment pour les populations vulnérables (sans-abri, nourrissons&amp;hellip;). [&amp;hellip;] En cas de grand froid, je recommande aux personnes les plus vulnérables d&amp;rsquo;éviter de sortir.
—Nora Berra, secrétaire d&amp;rsquo;Etat chargée de la Santé, sur son blog).
Hahaha. Elle recommande aux SDF de ne pas sortir de chez eux. Le post a été corrigé ensuite, mais les copies d&amp;rsquo;écran avaient été faites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le racisme selon Claude Lévi-Strauss</title>
      <link>/posts/le-racisme-selon-levi-strauss/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:58:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/le-racisme-selon-levi-strauss/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;insurge contre l&amp;rsquo;abus de langage par lequel, de plus en plus, on en vient à confondre le racisme défini au sens strict et des attitudes normales, légitimes même, et en tout cas inévitables. Le racisme est une doctrine qui prétend voir dans les caractères intellectuels et moraux attribués à un ensemble d&amp;rsquo;individus, de quelque façon qu&amp;rsquo;on le définisse, l&amp;rsquo;effet nécessaire d&amp;rsquo;un commun patrimoine génétique. On ne saurait ranger sous la même rubrique, ou imputer automatiquement au même préjugé l&amp;rsquo;attitude d&amp;rsquo;individus ou de groupes que leur fidélité à certaines valeurs rend partiellement ou totalement insensibles à d&amp;rsquo;autres valeurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inouï&amp;nbsp;: les tweets seront désormais censurés en France</title>
      <link>/posts/les-tweets-seront-desormais-censures-en-france/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 05:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/les-tweets-seront-desormais-censures-en-france/</guid>
      <description>As we continue to grow internationally, we will enter countries that have different ideas about the contours of freedom of expression. Some differ so much from our ideas that we will not be able to exist there. Others are similar but, for historical or cultural reasons, restrict certain types of content, such as France or Germany, which ban pro-Nazi content.
—Twitter, sur son blog.
C&amp;rsquo;est un revirement majeur pour Twitter, qui avait affirmé sa détermination, il y un an, à résister toute entrave à la liberté d&amp;rsquo;informer sur son réseau, au moment des événements du printemps arabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bourdieu&amp;nbsp;: Resurrexit&amp;nbsp;?</title>
      <link>/posts/bourdieu-resurrexit/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 18:02:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/bourdieu-resurrexit/</guid>
      <description>[&amp;hellip;] une attaque contre la culture comme moyen de reproduction sociale, dans un fumet à la Bourdieu, dont le simplisme aurait mis en colère son auteur même.
—Henri Fradet, « Sciences Po : honneur et déshonneur », Le Monde, 25 janvier 2012.
Bien vu. Cet homme, avec son mélange d&amp;rsquo;apparente cupidité et de dédain pour les vertus du système qui l&amp;rsquo;a placé où il est, n&amp;rsquo;est que très médiocrement bourdivin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
