<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>histoire on Baudouin de Mitry</title>
    <link>/tags/histoire/</link>
    <description>Recent content in histoire on Baudouin de Mitry</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2015 18:36:07 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/histoire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fausses canonisations</title>
      <link>/posts/vingt-et-un-janvier/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 18:36:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/vingt-et-un-janvier/</guid>
      <description>Nous vous invitons au Service solennel que Nous célébrerons avec vous pour le repos de l’âme du Roi Louis XVI, quoique les prières funèbres puissent paraître superflues quand il s’agit d’un chrétien qu’on croit avoir mérité la palme du martyre, puisque Saint Augustin dit que l’Église ne prie pas pour les martyrs, mais qu’elle se recommande plutôt à leurs prières.
—Discours du Pape Pie VI prononcé au Consistoire secret du 11 juin 1793 suite à la mort du Roi Louis XVI le 21 janvier 1793.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ces progressistes fous qui trouvent qu&#39;il y a trop de prêtres</title>
      <link>/posts/que-peut-la-messe-de-minuit-de-ce-soir-pour-le-bien-de-la-patrie/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Dec 2014 14:00:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/que-peut-la-messe-de-minuit-de-ce-soir-pour-le-bien-de-la-patrie/</guid>
      <description>Le plus haut moment de cette vie spirituelle de nos armées fut sans doute la Noël de 1914. Sur le front, il y eut des messes de minuit, des cultes protestants, des petits repas, une effusion de tous en tristesse, en joie, en espérances, en fraternité. La bataille ne s’arrêta pas mais elle fut traversée d’un rayon de paix. (…) Le plus souvent, les soldats calvinistes, trop isolés pour rien organiser, entrèrent dans la chapelle catholique.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
